只要影張相，我就可以知道你既過去同未來。

在我家族中每個人一出生都擁有此能力，透過相機拍照就能得知一個人的過去甚或未來。我的曾祖父母在年輕時開了間照相館，一直傳至我父母這代。恐懼源於未知，每個人都渴望知道未來的自己會是怎樣，以為知道未來就能改寫命運，但最後卻會驚覺命運早已編寫好，宿命終究不能違背。

曾有位少年與女朋友到照相館中拍張未來的照片，他倆都以為是彼此中的注定，能夠執子之手與子皆老。但照片曬出後所顯示的是已到中年的他倆在街頭上相遇，然後再轉身離開。年少的人總不信命，少年付錢後便將照片扔進垃圾桶，再徐徐轉身離去。若干年後，一位帶點滄桑眼角佈滿魚尾紋的中年男士到我們鋪裏，説要拍張過去的照片要作留念。原來他就是當年的少年，在他眼裏已看不見當年的銳氣。他緩緩地説出句：「始終不能不信命呢」就離去。

這個故事是父母告訴我的，他們説沒有人能改變命運，上天早已注定一切，只是人類太愚蠢自以為能改變。但沒有這些愚蠢的人，我們又怎能維生。在我們家族中有條規例，是每個人都需遵守的。我們只能給人照相，但不能給自身照相知道未來，一旦犯禁，後果將不堪設想。幸好，我是個好奇心不重的人，所以一直以來亦緊守規則，直至那一天。

留名 推 推 推

留名

推

在我們的城市裏，有着不同類型的店鋪，有洗走回憶的店鋪，你能夠自由選取清洗哪一段回憶，因此亦有不少人會前往把不快的回憶都清除，然後哄騙自己過得很快樂，奇怪的是有人把回憶洗走，有人卻留戀於過去，將過去的回憶定格於光影中。

亦有種店舖專門讓人創造夢境，在夢中滿足他們的慾望，他們可以選擇不同的人生渡過，在夢中無所不能，曾有人因沉迷於夢中再也醒不來。他們已沒法回到現實，現實太殘酷所以他們選擇在夢中渡過，虛渡生命。這些人是可悲的，淘醉於夢中的美好而不在現實中創造理想的生活。

最受歡迎的大概是我們這三類型店鋪，但不是人人都知道我們的存在。只有是賽倫會的人才知道。賽倫會暗中支配我們的城市，對於每位成員或普通市民的資料都瞭如指掌，在我們中生活中無所不在。你所購買的商品是由賽倫會供應，你學校的老師或者是賽倫會的成員，甚至政府官員亦是。賽倫會所持的理念是營造一個美好的新時代，只要是賽倫會成員家庭中出生，你便會自動入會。

但在社會上當然有反對賽倫會的地下組織，他們斥責賽倫會所營造的只是一個虛構的美好社會，人們活在謊言中，人們只是他們的傀儡，沒有真正的自由，沒有真正的人權。傳說在以前曾有人公開反對賽倫會控制他們的生活，並說他們經營些旁門左道的商鋪。最後，那個人消失在我們的城市裏，沒有人知道如何消失，人們照常生活，太陽依舊升起。

Lmlm

因為作者個名差d以為係香港做背景
幾中意手字 留名

我的好友，葛拉就是地下組織的成員。
每逢星期一都會到秘密基地聚會，我一直沒告訴她我是賽倫會的成員，她只知道我家經營照相館，卻不知道是能夠照出過去與未來的照相館，所以我不會告訴她，我能夠用相機知道她的過去和未來。每次她叫我幫她照相時我都會拒絕，我怕得知她的未來，未來總是令人畏懼。

唯獨一次，我趁她睡著時偷偷拍了張過去的照片，過去的一切會像投影片般不斷播放，我看着照片由她出生直到她的十七歲便停頓了。她生於普通家庭，有一個妹妹，父母經營麵包店，平凡而又快樂的家庭。而她雙親不知道自己的女兒加入了地下組織—瑪格福。亦不知道她的初戀是在瑪格福結識，他們以為葛拉仍是個天真的十八歲少女。

照片很快被我燒掉，一切都不會留下痕跡，在她眼中我仍是個誠實又可靠的好友，只有我知道我絕對不是。

「紐卡，下星期我與父親會到格萊市辦些公事，店舖就交給你。」

母親與父親在一個月中總會有一星期到格萊市開會，所有較高地位的成員都會前往，但具體內容他們一直沒有告訴我。接下來的一星期家裏就只剩下我一人，房子是如此的寬敞，卻被孤獨所包圍著。從小到大我都是孤獨而又壓抑自我的，家裏的氣氛總藏着無形的壓力，教我無所適從。

翌日，天未亮他們便乘船而去，又是一日的開始。我很早便去開鋪，然後靜待第一位客人前來。不知過了多久，直至中午的豔陽曬到臉上，掛在門口的風鈴才鈴叮作響。客人是個中年婦人，眼睛佈滿紅絲，眼圏明顯因睡不好而發黑，她看起來疲倦不堪。

「有什麼可以幫你？」我硬擠出笑容問。
「給我照張未來的照片。」
我帶她走進影房，叫她坐在椅子上，然後放鬆心情閉上眼睛。咔嚓一聲，未來的照片從照相機下掉落。影像顯示後我便遞給她看，婦人的臉上瞬間蒼白眼神空洞，彷彿照片也給她看穿。我問婦人要拿走還是交給我們保存，婦人只無力地倒下，然後昏倒過去。

多謝支持

大概半小時後婦人才回復意識，我把她帶到照相館內的客房坐，給她倒了杯熱茶好讓她能舒服一點。
「我已經時日無多了，再不行動便沒有機會。」
「介意給我看你的照片嗎？」婦人遞給我她的照片。
照片中飛快略過，直到一個畫面。
畫面中的婦人身處在暗黑的房間中，房中只有一張椅子，隔了不久燈亮起，房間內走進了三個人，這三個人的樣子都被模糊了但身形高大，婦人臉上充滿驚恐，眼睛睜大得快要爆破，伴隨婦人慘叫只見畫面一黑。

婦人手緊握著熱茶，身體因不安而在抖震。「他們會知道的....會知道我出賣了他們。」
「你明知道後果卻堅持這樣做，這對你什麼好處。」
「在我二十歲時就加入了瑪格福，我家世代都效忠於賽倫會，直至二十三歲他們知道我加入瑪格福便逐我出家門，我便在瑪格福的庇護下生活。我渴望改變社會逃離賽倫會的監控，直到上星期我假裝已脫離瑪格福回到老家，試圖偷取賽倫會的資料，最後他們揭發了我，他們試著禁錮我，直到現在我才逃出來..」
一時之間接受太多的資訊令我反應不過來，我佩服她的勇氣亦憐憫她的處境，只是我不能幫助她。

「你知道我不能幫你什麼。」
「我當然知道，我亦知道我的下場，只是要承受真相時還是不堪一擊。」婦人苦笑道。「今天麻煩你了，照片我不會帶走，給我保存吧。」

婦人帶著落寞的背影離去，我的思緒不斷在轉動，只覺頭十分痛，彷彿婦人的痛苦我也能感受到。我走到保存房把她的照片放在抽屜中，她的未來亦就此長留在抽屜中。

新台新氣象，估唔到會有人留言

留名 支持一下

好吸引，好鍾意呢d題材嘅故

唔錯 幾吸引

應該係topic既問題 太正經反而少人

Btw我是黎推post的

幾正喎

Lm

Lm 幾好睇

幾正 留名

幾特別既題材
留名

幾好睇

好啱我口味
一日會起碼有一篇？

題材好吸引 都幾好睇
樓主加油

題材唔錯 如果真係有咁既服務更好

在照相館客房左側是照片保存房，房裏有著數百個實木色的抽屜。抽屜裏所保存的盡是他人的過去與未來，人們喜歡用照片來懷緬過去，時間亦彷彿回到美好的舊日歲月。但在最後卻不會選擇帶走照片，也許這些人明白到人能夠懷念過去卻不能活在過去。

「有人在嗎？」一把陰沉的聲線從門口傳進來。
我急步走出保存房，只見眼前有位約莫二十歲的男子。男子身形高大，頭戴巫師帽，穿著黑色闊袍，一看便知不是普通賽倫會成員。
「我不是賽倫會的成員。」
「我們只招待賽倫會的成員，怨不能為你服務。」
男子沒有説話只遞出照片，照片中是位女人，當我仔細看時便發現是今天中午前來的婦人。
「她中午前來過，我要你替我找出她的下落，唯有這樣我才能改寫她的未來。」
「不，沒有人能改寫未來，注定發生的事終究逃不過。」
「這只是你們沒有能力改變，放下你的認知吧，這個城市你所不知道的事比你想像的多。」
的確，我生於這個城市卻對這個城市一無所知，所有的一切都早已被安排好，我只是籠中鳥卻渾然不知。
「但，你為什麼要找我幫忙，我只是個替人照出過去與未來的人而已。」
「不，你沒有你想像中普通，你能穿越時空，如同我們—時間旅行者。」

男子握著掛在頸上的陀錶，一下子緊捉著我雙手，時空彷似扭曲被吸進黑洞中，身處的客房開始變形，場境瞬間由照相館轉換到人來人往的街道，男子不發一言只用手勢示意叫我跟緊他，忽然他停下來把我拉到巷子中。「十二點鐘方向，看到那個小女孩嗎，她便是今天的那位婦人，赫海嘉，三十秒後就會有輛車失控撞上去她身處的攤販中」可憐的她面對即將到來的死亡毫不知情，還蹦蹦跳跳，一臉天真。

不久，果然有輛車子失控駛向攤販，只見男子的身影飛快地衝上前抱起女孩，女孩一臉呆滯然後嚎淘大哭。而男子只拍拍身上的灰塵就轉身離開。
「如果沒有我，她的人生就會永遠停留於八歲，亦沒有往後的未來，正正因為這樣我才要拯救她，她的人生還很長，所以這次我亦要改變她的未來。」

他緊握陀錶，景物再度扭曲，埸景又轉回客房中。
「你能和我穿越過去是因為你擁有這樣的能力，我能感應到你，命運是能改寫的。」
我只覺得眼前一片空白，心口似被大石所壓般無法呼吸。
「明晚六時，在法倫巷碰頭，你會想知道更多的，還有，我叫雅各。」

未待我反應過來他便轉身離去。現在，我能感受到我的世界開始在動蘯，我將不再會是個賽倫會眼中平凡沒有出色的少年。

唔止一篇 最少有兩篇

好正 樓主加油

幾好睇 加油樓主

幫我睇下我個未來

大魔法師

樓主加油做旺個場

赫海嘉是瑪格福的成員，而我認識的人當中就只有葛拉是成員，如果去問她的話大概能知道赫海嘉的下落。十月份的布魯市多雨潮濕，薄霧籠罩著整個城市，有時你需要很費勁才能看清前方的景物，布魯市的氣氛陰沉得使人喘不過氣來。

父母間都流傳著一個故事，從前有群好友結伴到森林裏野餐，他們一直走一直走，前方的濃霧使他們不知道自己走進了森林深處，直至暮色沉沉黑夜降臨，他們才知道自己迷路，但兜兜轉轉下也找不到出口，後來只有一個人脫離了群隊逃了出來。父母總愛用這個故事嚇唬小孩，警告他們在入黑前便要回家，不然會被霧掩蓋了雙眼再也找不到回家的路。

當我打烊時已經是五時半，街上已人煙稀少，要回家的都早已回家，街道上只有零丁的人和幾枝昏暗的街燈。我加快腳步希望能在入黑前到葛拉的家，彷彿身後有什麼在追趕我。
「是我，紐卡，葛拉在家嗎？」
「紐卡嗎？快進來，在外頭很易著涼的。」接待我的是葛拉的母親瑪麗夫人，她臉上總掛著笑容，對任何人都有關懷之心，是個稱職的母親，而葛拉的父親霍文先生雖然沉默寡言，但看到我的到來時還是露出了笑容。我很喜歡他們的家，屋子細小但充滿溫暖愉快的氛圍。

「葛拉在房裏，你去找她吧」我走上樓梯到她的房間裏，葛拉的房間裏充滿著少女氣息，門口右方的梳妝枱上擺滿了頭飾，還用花瓶裝了幾枝玫瑰。在正中央分別是她和妹妹的床鋪，床的上方掛了個白色紗布帳篷，葛拉正在床上看書。「是我，又在看書嗎？」「不看書沒事幹啊，難得你會主動找我呢」她笑著説，她笑時漂亮極了，教人心如鹿撞。「你認識一個叫赫海嘉的女人嗎？她是你們組織成員。」「當然了，她是我們情報提供員，怎麼，你認識她嗎？」「她現在住在哪？我有事找她」
「你該不會對人有意思吧？」葛拉的眼睛睜得瞪大，語氣十分誇張。
「才不是，只是她今天來我店鋪時遺留了手錶。」「她住在帕夫街三十二號，現在入黑前往可是很危險，你明早才去。」「葛拉下來吃晚飯啊，紐卡也一起吧。」樓下傳來瑪利夫人響亮的叫喊。

今日出住咁多先
有睇既不妨留個言

暫時感覺個故好大潛力
樓主好勁
但我感覺主角內心世界既描述好似唔太具體
令我有少少幻想唔到生活係果個世界係點

唔知點解我會諗左 好似iron man做果到福爾摩斯ge 建築

我都係
再加埋少少科幻野 有少少似game 既 setting

可能係我問題 唔係太鍾意呢種翻譯人名

正

lm先

好正

Live 正呀快啲出

覺得有D怪？

我都有睇開外國翻譯既科幻小說 巴打篇故好有果種感覺
唔知點解我記呢d翻譯人名記得特別差 成日唔記得邊個打邊個
不過巴打喜歡就繼續啦
推下post加速下

高汁故
加油啊

lm

多謝支持
等我著墨番多啲內心先

理想新世界 psycho pass

Pish

巴打文筆唔錯，留名支持

葛拉家裏不富有，沒有美酒佳餚但憑著瑪利夫人的巧手，普通的菜式亦同樣吸引人，廚房裏香氣四溢令人食指大動。

坐在飯桌上眾人都在閒話家常，父親在説工作的瑣碎事，母親側耳傾聽臉上滿是微笑，這才是家的感覺，尋常卻使我渴望。「這麼晚了現在回家有點危險，霧太濃會看不清，要不然今晚就留在我家裏住宿，好不好？」瑪利夫人的表情有點擔憂，她是真的擔心我，怕我獨自回家有危險。

「要是不打擾的話當然好，家裏現在回去亦只有我一個。」
「紐卡父母可真忙，總時常出外公幹」霍文先生說。
「那就和葛拉一起睡吧，反正你們小時候也常常一起睡午覺。」我和葛拉是青梅竹馬，父母常會到麵包店光顧也因此結識了葛拉一家。我的性格內向孤僻亦不擅交際，從小就沒有幾個朋友，葛拉便成了我唯一的好友。

我和葛拉躺在床上，彼此的距離大概不足一公尺。我可以清楚看見她修長的眼睫毛，眼角下的痣，鼻樑上的的雀班。我看着她的側臉就彷似是世上最完美的側臉般。「你有想過離開布魯市嗎？我厭倦了這裏的一切，所有事，所有人。」「沒有，在布魯市裏我不屬於誰，布魯市亦不需要我這種平平無奇的人。但，也沒有一個地方是需要我的。」葛拉把身一轉面向我，距離近得我能聽到她的呼吸聲。

「我們還很年輕，我不甘心在這裡渡過一生，不甘於在賽倫會控制下生活。他們口口聲聲說要建立美好的新時代，創造出人人平等，一個自由和平的城市，但現實中我們只是它的布偶，那些上流社會的人瞧不起低下階層的人，將人劃分為不同階級，窮人仍然活在水深火熱中，但他們卻沒法離開這裡，一輩子都活在窮困與痛苦底下，而貴族們卻享受活在他們所創造的謊言中。賽倫會有去幫他們嗎？這公平嗎？政府亦只不過受賽倫會控制下行事。該死的烏托邦！」

我很想對葛拉説公平原不存在於世上，人一出生就分了階級，甚或每個人都有一個價格。但我不想引起爭論，今天已是很勞累的一天。「對，的確不公平，你和我都不過活在謊言中。」
「你知道嗎？瑪格福將會時代革命，人們都再不會受制於賽倫會下，所謂的新時代不是由他們來創造——而是我們。」

時代革命

感覺上葛拉個老母會死得好慘

點解

太好人

LM

清晨的布魯市一片寂靜，走在街上不見有行人，整條街道彷彿就只有我一人。但這種寧靜的氛圍使我安心，我討厭走在人頭擁擠的街道上，有種感覺是當你身處人群佈滿的地方時，你卻感覺到孤單寂寞，無法融入人群的熱鬧。我更害怕與別人有過多的眼神接觸，一個眼神就能説明許多事情，亦很容易讓人猜到自己的想法。但只要透過相機鏡頭，就沒有人能看到我的眼神，相反我卻能在鏡頭下看穿他們。

我走到帕夫街尋找赫海嘉，這裡的氣氛與大街的截然不同，是一股異樣的氣氛。街上開始有零丁的人群，有些人正在趕著上班，孩子忙着上學去，商店在準備營業，一切是如此平常。街上的人看起來疲倦不堪沒有一絲活力，就算是並肩而行的人們都沒有對話，他們像活死人，他們不是存在着，他們只是在活着，毫無意義地活着。赫海嘉的住所在街的尾端，走到後還要拐進巷子裏。我走進屋子裏才記起沒有問葛拉她的房間編號。

「在找什麼嗎？」一個稚嫩的聲音問道。是位小男孩，年齡不過是八、九歲多。男孩的額角有道明顯的傷痕，他知道我在看他的傷痕時很快便把頭髮一撥。「我是來找一位叫赫海嘉的女士，你認識她嗎？」「她住在我的隔壁，我帶你去找她。」咯咯，「是誰？」門後傳來赫海嘉的聲線。「是我，有客人要找你呢！」「托特嗎？快進來吧。」她開門時看到我的到來不禁有點訝異。「是你嗎..？你怎會知道我在這？」
「説來話長，容我進來後再說。」
赫海嘉有點遲疑，但最後還是讓我進內。

她倒了兩杯熱茶便坐下來，然後示意小男孩先進房，客廳裏此刻就只有我和她。
「我之所以前來是因為受人所詫。」
「你該不會説是賽倫會的指示吧？」
「不，我只是個閒人，這些不由我負責，你還記得你的未來嗎？」
「當然記得，那是個悲慘的未來，但這是我的命運我亦只能接受，不是嗎？」赫海嘉低下頭來緊握著手中的熱茶。

「不，有人能改變你的命運，你可以不用死。」
「你是説時間旅行者嗎？我知道我本應在八歲時就死於非命，但他們拯救了我，我才能存活下來。」
「既然她改變了你的過去自然有辦法扭轉你的未來。」
「不，每個人只能改變一次命運，改變了過去就不能違抗未來，是福是禍終究躱不過。我的丈夫也是個時間旅行者，他在一次時間旅行中遇到了時間竊取者，從此就再也沒有回來。」

「時間竊取者...？」我從來也未聽聞過，至少肯定不是賽倫會所屬的人。
「每位時間旅行者在穿越時空改變歷史時都有時閒限制，他們利用陀錶折返和設定時間，每次只能有十分鐘的時間，如果超過了時限將會被永遠困於那個時空內，再也回不來。」

「而竊取者便是偷取旅行者的時間阻止他們改寫歷史。他們會偽裝成路人待旅行者不為意時在他們身上放置魔法石扞擾陀錶磁埸，時針分鐘都會因被扞擾令時間變得緩慢，旅行者的時間觀念亦會出錯，幸運的人能及時發現異樣返回現實，但不幸的卻只能永遠困在那裏。」

可能佢先留到最後呢

時間竊取者咁樣做有咩好處

Live左 留名支持

入黎執返個一蚊

皮已正

差d想post相比巴打知道下

留名支持

好故留名

咩相

有啲好奇大家睇個陣會唔會將D角色代入左某個人？

我幻想係怪獸與牠們的產地個男主角
個世界都係巫師世界

加油呀樓主

其實我寫個陣都諗緊佢同credence

好好睇 留名

「但，這樣做對他們有什麼好處？」
「這是因為他們要竊取別人的時間才能存活。這些竊取者的一生很短暫，他們一出生就被設定生命時限，時限會隨著年齡而改變，年齡漸長，他們的生命亦會隨之流逝。」赫海嘉說。
「為了續命，他們只能夠竊取時間，用他人的生命換取自己的存活。」
這些人的生命骯髒而廉價，他們是時間小偷，而所有偷回來的東西都不具價值，他們一生只能夠偷偷摸摸，這樣生存是可悲的。

「即使是平民亦會被竊取時間？」
「對，只要一個人擁有時間就有偷的價值。而旅行者的時間更令他們渴求不得。在早年前，這些竊取者是不會主動偷取旅行者的時間，一來具有風險二來是有不成文的規定，兩者互不相犯。但近年來卻陸續出現旅行者被偷走時間的事件。有謠言指是因為他們背後有賽倫會的支持，所以才明目張膽打破了多年來的規定。」表面上的布魯市風平浪靜，但在底下卻藏着無數暗湧，一旦掀起戰爭，賽倫會所營造的假象將會破滅，布魯市將不再平靜。

赫海嘉嘆了口氣又再説，「旅行者的生命都會較常人長，他們能操控時間，穿越時空，一旦被偷取時間，竊取者就能借助他們的力量穿越時空改變歷史，但他們不是為了幫助別人，而是一己私慾。」
「注定的命運我終究逃不過，無論是你或者旅行者都無力改變。現在，我只能把握當下協助瑪格福。我想，這會是我們最後一次見面。」

臨走前，我抬頭再次回望屋子，赫海嘉面帶微笑對我揮手道別，彷彿是生是死已經不再重要。而我，亦邁步走前。

偷10分鐘有撚用

應該不只10分鐘吧～～應該是影響10分鐘的時間當時間旅行者被困後偷取他們一生中剩餘的時間吧

佢地一偷左時間 就等於偷埋佢地條命咁
所以旅行者就會被困係個個時空然後死去

有種Alice look through glasses個嗰重返過去嘅感覺

輕輕一推

Live左 好好睇支持巴打繼續

文呢

妟小小出

回到店裏，我打算收拾一下便前往法倫巷。正值中午時分，天空卻開始下起連綿細雨，雨絲像化成薄膜罩着整座城市，一個被雨困住的城市。看着街上的人狼狽不堪，你推我撞，場面還真可笑，這只不過是一場細雨。

「能幫我拍張照嗎？」女孩説。
「是過去還是未來？」
「現在。」
我從未聽過有人說要拍張「現在」的照片。如果是要即時性的，她大可以到別處的照相館拍照。
「我們這裡只拍過去與未來的照片，沒有所謂的現在。」
「不，過去和未來都不重要，重要的是現在，人們虛度光陰在緬懷過去，又浪費時間預測未來。」女孩言之鑿鑿地説。
但，這的確有點道理。會來我們照相館的多數是這兩類人。

「現在當然重要，但沒有過去就無法成就現今，而未來亦是由現在的選擇所造成，這三者都很重要。」
女孩把頭歪一歪又再點頭，貌似認同。
這我才仔細觀察女孩，女孩的眼睛杏圓，眉宇間有著一股傲氣，她頸上掛著陀錶。難不成又是旅行者？
「你不用再猜我是誰了，我叫妮雅，是時間管理局中的時間追捕者。」
「追捕師..？」
「即是負責緝拿竊取者的人。不過這都和你沒關係。」她的語氣有點不耐煩。
「既然和我沒關係，我又不能幫你什麼，那，現在你可以走了嗎？」我不甚喜歡她，大概是彼此的氣埸不和。

她給我留下一張通緝公告，公告中所顯示的是一位正在被通緝的時間竊取者。
他面目猙獰，只看相片已散發出一股黑暗氣息，那雙眼睛彷彿在瞪著你，令人不寒而慄。

「小心點，最近有人説他出沒在這一帶。」妮雅揚一揚手便離去。

好睇 支持

點解葛拉見主角知佢係瑪格福既人唔好奇既

咁少文

咁小！

應該一早話咗比主角知

push

幾時有文

傍晚六時，我準時在法倫巷等候雅各。但雅各卻遲遲未現身，直至六時半才氣喘吁吁的跑來。
「剛才有點事情還要處理，不過現在已經解決好了，跟我來。」我跟著雅各走到巷子的盡頭但前方卻是死胡同。「你記錯地方了吧？這裡沒有路可走。」
雅各沒有回應我，只把手從口袋裏掏出一𣐀硬幤然後把硬幣向上拋。硬幣拋上天時閃耀著金色光芒，耀眼得讓人無法直視 。接下來只見牆壁如被擊破般，牆磚散落在四周。
「現在可以行了。」雅各說時面帶笑容，笑容中帶點得意。
我們穿過牆後，我回頭再望只見牆磚回復原狀。此刻我像個小孩般，對所有的事物都感到無比驚奇。

在我眼前的是一條從未到訪過的街，街上的人絡繹不絕，和冷清而又陰沉的布魯市相反。這些人的共通點是他們都頭戴巫師帽頸上掛著陀錶穿著闊身長袍，長袍顔色卻只有黑色、紅色、紫色和深藍色。難不成是用顏色來分辨他們的等級？「很新奇吧？這裡便是我們旅行者的世界，普通人是不會知道的，不過，誰會想到布魯市中會藏着我們這群人？」雅各說。

這條大街左右兩側都有各類型的店鋪，有酒吧、餐廳、書店和精品店，看起來正常不過。我留意到這裡的天色沒有剛才的昏暗，我們進來之前已經夜幕低垂，如今卻日光普照。叧外這些店的招牌中都有著陀錶標誌，在街上亦隨處可見陀錶標誌，四週的牆壁亦貼滿通緝公告。

雅各和周遭的人都貌似相熟，不少人會對他主動打招呼，還不時問他：「這個男生是新人嗎，他真的符合嗎？」相信所指的男生正是我。人們都對我感到好奇，「跟貼點啊！今天是休息人，所以街頭上都聚集了人。再走多一段路便到目的地了。」

想問番其實有咩人知道主角間鋪有特別
係得賽倫會啲人知?

巴打個故好正啊 推

推推

留名一推

出文未

又話主角係偷睇?

有文未

仲未有文

Sorry 今日出左街未有文

文呀

如果有睇過本小說，你會覺得文風都好相近

幾中意依種題材

有文未？

又冇文

樓主去左邊

我隨着雅各走到一間大宅前，大宅外頭有兩位身形高大的人在門口把守。他們都穿著深紫色的長袍，臉上沒有一絲笑容。雅各走上前説了幾句話，把門的人便讓我們進去。
「他們是什麼人？」
「他們是守衛者負責保護這座大宅，在大宅裏頭的是時間管理局的局長，他亦是個出色的緝拿師。普通人沒有許可是不可進來的。 」雅各一臉認真地説。大宅的裝潢相當華麗，天花板上掛著一個地球儀的裝飾，地球儀不斷在轉動，時快時慢，當我定睛看時發現地球儀上的圖像不斷在轉換。時而是星空，時而是日落黃昏，時而是日出晨光，三種景象就不斷在交替。
「
很漂亮吧？」
我點點頭
「這是局長最喜歡的收藏物，是一次時間旅行中帶回來的，據聞還是定情信物，不過誰知道呢。」雅各慫慫肩。

沿著樓梯一直上便走到房間前。
「進來吧。」房內傳出一把沉厚的聲音。
我跟著雅各走到房中，局長如我所想般充滿氣勢，雙眼深邃，彷彿只要和他定睛對視就能讓他得知內心深處所想。我立刻把頭垂下，就像個少女遇到心儀對象時的反應。「你是紐卡，對嗎？果然是個面目清秀的少年，身上也沒有一絲被玷污的氣息。」
他這樣説，我耳根一紅更不敢抬頭。
「你不屬於賽倫會的，賽倫會不需要你。」
「對，因為我沒有利用價值，只是個平凡的攝影師。」我把頭抬起來説。
「不，不是這樣的，而是因為你屬於我們。你的能力遠超你所想，只有時間旅行者才能互相感應。留在賽倫會只會埋沒你的才能。」

「對，如果你是普通人的話不能和我穿越時空的，剛才也會被那道牆反彈出去，是因為你屬於我們，才能進入我們的世界」雅各拍拍我的肩膀說。
他們倆的眼神是如此的堅定，讓人不得不信服。
「只要你願意的話，隨時也能加入。」

手中的陀錶不斷在轉動，我知道是時候作出決定。
「對，我不甘於留在賽倫會，那裡只是個骯髒的地方。」手中的陀錶停下，散發著一道強光，教人不能直視。
「看來它已同意你成為它的主人呢。」雅各笑説。
「記着，千萬不要遺失，在時間旅行中你就是把生命賭注在其中。沒有它你就不能回到所屬的時空。」
「再者，最近在時間旅行中出現了許多時間竊取者，他們是一群狡猾的小人，會利用一種特別的魔法石扞擾陀錶磁場，從而偷取你的時間。時間就是生命，千萬、千萬不要讓他們有機可乘。」
局長一臉嚴肅地説，那股懾人的氣勢使我懼怕。

「當然了，現在你只是新手，還未可以進行時間旅行。接下來你便跟隨雅各學習吧，他是個出色的旅行者。」
「至於賽倫會，你不要被他們發現加入了我們，即使是你的父母。」
這是絕對不可能發生的事，我一向和他們不親，與其説他們是我的雙親倒不如說他們只是我的合法監護人。
「知道了。」
「你現在定必有很多疑問吧？多得就如天上的繁星。」局長就似看透我般，他能猜到我心中所想，儘管我已經迴避他的眼神。
「他怎麼知道的...」我輕聲地説。
「在他面前，什麼也騙不過他的。」雅各面容平靜的説。

「對於賽倫會的一切你毫無所知，這是正常的。你的父母亦不會想你知道。賽倫會背後所做的事絕對比你想像中骯髒得多，他們身上沾滿了別人的血，是這一生也不能沖洗掉。」局長拿起桌上的水晶球把玩在手中。

「創辦賽倫會的人是維特卡斯特，他是個聰明的男孩，自信而具有魅力。他更是個出色的思想操縱者，能控制別人思想，意志薄弱的人很快就能被他控制在其中。隨著年齡增長，他的能力就愈強大。他不甘於平凡，他知道自己擁有與別不同的才能，很快他的名字就傳遍巫師世界，成為無人不知的思想操縱者。」

「思想操縱者？即是能控制別人的思想然後令他們幫自己做事？」賽倫會沒有告訴我的事實在太多，正如這個。

「沒錯，一個人若然被控制其思想便會喪失自我，成為別人的傀儡。卡斯特有位好友叫拉夫，他同樣很聰明，他是個靈攝師。靈攝師是如魔鬼般邪惡的，他攝取別人的靈魂來強化自身的能力，人們都懼怕他。」

「沒有人能逃過他 ，他是個比死神更可怕的人。一個沒有了靈魂的人，比起死亡，活著才是對他們的酷刑。」雅各補充地説。

我的瞳孔因震驚而放大，窗外傳來一陣烏鴉的叫聲。

Live

好似哈利波特加In Time 既世界

樓主

點解你寫文好似英文譯過黎中文咁
就算唔理啲人名都係好歐化中文

好有翻譯小說種文筆嘅感覺
推

好好睇

樓上兩位巴打話似翻譯小說文筆 我都覺
我反而幾中意呢種

竟然

高質故 留名

好特別

Google translate

個世界觀幾引人入勝 推

幾有趣

樓主出文好慢

點解仲無文
樓主係咪棄故

雅各給我遞上杯熱茶，我看着熱茶上自己的倒影，只感到非常陌生。我開始感到一種陌生感，我是一個怎樣的人，我在一個怎樣的地方生活，這些我都一無所知，又或者説我自以為了解。

「多的是你不知道的事。也許無知是種幸福，但對你來說，無知只會害死你。」局長説。
「對，我寧願知道真相亦不願一輩子活在謊言中。」
「賽倫會的成立只不過是滿足他們的私慾，在這個城市裏的一切都由卡特控制着，小至食品，大至新聞都由他控制着，活在這裏是沒有所謂的自由。你的一舉一動都有人監視着，但真相不會被埋沒，終有天人們會覺醒。」
「你有否發現這個城市甚少外來人進來？」局長問
「這方面我沒有留意到..不過我只留意到父母凡出外都只去格萊市。」

「這當然了，賽倫會控制了出入港口，普通人是沒有機會離開這裡，要進入布魯市或離開都需經由賽倫會審核，所以普通人只能一輩子都被困在這裡。曾經有瑪格福的人打算逃走，但卻被線眼發現，最後他消失於城市中，就似這個人從未出現過似的，瑪格福的人亦找不到此人下落。」
「所謂的格萊市只是他們的總會，卡斯特所在的地方。凡是成員每一兩個月便要到那裡接受「教育」。」局長説

「教育....？是指思想教育吧？」我説。
「沒錯，卡斯特是個思想操縱者，他們這群人只是被他思想控制下的一群羊，自以為生活在理想鄉。」

忽然間，我想起葛拉，想起葛拉想逃離這裡。我希望葛拉能逃出，但又怕葛拉也會被消失，我不能想像沒有她的布魯市。

終於有文

推一推

諗到big brother
雖然好似唔係幾關事

老大哥～

翻譯小說feel
留名支持

文呀 我要文呀

壽司，魔法同呢篇今日都未有文

星期六都冇文

我們活在一個思想被控制的時代，卻自以為生活安穩，而人們都似羊群只跟隨大眾的步伐，人們也許是知道真相的，不過他們選擇閉上眼睛。正如你永遠叫不醒一個裝睡的人。

「咯咯」傳來敲門聲。
「進來吧。」局長說。
是剛才的那位女生，妮雅。她看到我在這裡時，臉上閃過一絲驚訝，但很快便回復平靜的臉容。她走上前到局長身旁耳語，局長一臉凝重。她交待後就離開了房間，走前定睛看了我一眼。她依舊散發出令人討厭的氣場。
「今天就到此為止，接下來你只要跟隨雅各就可以了。」
我點頭，轉身就跟雅各離去。

這裡不像布魯市，沒有濃霧遮掩着眼睛，我喜歡這種清晰的感覺，人也會隨之清醒。我看着滿街的時間旅行者感覺就似其中一員，不，我已經屬於他們了。「在想什麼？」雅各問。
「沒什麼，只是還不能相信這一切。感覺就似在夢中，但如果這是夢，我寧願永遠不要清醒。」這大概會是個漫長的夢。
雅各只笑一笑沒説什麼，他走到一間商店前停下來。「作為旅行者衣服可不能隨便。」說畢便把我拉進店裏。店裏頭充滿著各式各樣的長袍，長袍都各有標誌，但標誌不外符圍繞著時間。其中一件長袍中的標誌是金色的陀錶，而分針會不斷在轉動，轉動之時彷彿散發著金黃色的光芒。

「這不是你可以穿的，大概還有很多是久很久你才可以擁有。這是最高級別的旅行者的認証，那些偉大的旅行者。」雅各說。店主是個約莫三十歲的女人，眼角有幾條魚尾紋，但無礙她的吸引力。她有雙水靈靈的眼睛，盯著她很易失神。「是新人嗎？還真是個可愛的男孩。」我的本能使我又低下頭，不敢直視她。「對，嫩得像棵剛發芽的青草。」女人大笑起來，雖然我找不到一絲笑點。「給他一件長袍吧，你知道是要怎樣的長袍。」雅各對女人說。女人轉身走去櫥窗裏，很快便挑選好。

是件黑色的長袍，標誌只是很平凡的時鐘，不會轉動的那種，唯一比較特別的是時鐘的數字用上了羅馬數字。「就這件吧，很適合他，穿上身試試吧。」女人説。我把長袍穿上身，走到鏡子前看。這刻，我才知道不是在作夢，長袍的觸感使我知道這是現實。女人和雅各看著我，我想他們大概和我一樣感覺。

「這讓我回想起第一次穿上袍的感覺，就像作夢，一個清醒的夢。」雅各說。
我明白他的感覺，就像我此刻所想般。
雅各示意我除下袍來。「既然是屬於你的袍也就應該有屬於你的名字。」雅各把袍提起，揮起魔仗在袍的內裏上刻了名字—旅行者.霍維爾紐卡。那些字就憑空出現在袍上，由一團煙化作文字。
「你從沒跟我說你懂得魔法。」
「這只是平常不過的事，沒有説的理由。作為時間旅行者，懂一點魔法也很正常。」雅各說。
雅各把袍遞給我，然後從他的口袋裏掏出了硬幣給女人。我發現到硬幣有點不同，硬幣上沒有明確的銀碼只有羅馬數字。女人大概是看到我疑惑的表情。
「我們這裡的硬幤沒有數字之分 ，用顏色來區別，例如金色的是面值最大，銀色是其次，棕色則是面值最小，衣服鞋飾品等多數用金色。」

「這裡還有很多你不知道的事呢」雅各說。離開商店時我轉身回望，剛好女人和我視線對碰上。女人向我揮了揮手，她是個友善的人。
「她叫什麼名字？」
「娜塔，很漂亮吧？我看你剛才也偷瞄了幾次。」
「對，是個美麗而友善的女人。」像她這樣的女人，大概身旁圍繞著很多裙下之臣。
「現在該回到布魯市了，袍你就留著，每當來甘巴巷時便要穿上。我們這裡叫甘巴巷。」雅各說。
我們又回到剛才的那面牆。「我暫時不會回去的。」雅各再度掏出硬幣向上拋，牆壁慢慢的移動然後分成兩邊，只要我踏出一步便回到布魯市。
「那，我們何時會再見？」我回頭問雅各，雅各沒有答。但當我踏出第一步時，牆壁變為原狀之際我聽到雅各的聲音。「很快，反正我有方法找到你。」

回到布魯市，我摸著那幅牆，牆的觸感是如此的真實，而在牆背後卻是叧一個世界。布魯市依舊大霧，夜晚的街道十分冷清，氣温也彷彿驟降。今夜的月亮似乎特別明亮，是個滿月。我加快腳步回家，而霧卻漸把前方遮掩着。那些霧就似在追隨著我，每當我試圖衝破，濃霧都會瞬即包圍著我。我開始跑起上來，夜空上的月亮沒有映照在我身上，我開始想起了那個故事。但很快我的意志便清醒過來，我不能迷失掉自己。我站着定睛看前方，濃霧開始散開，我沒有多想只一下子向前跑。視野變得清晰，那一瞬間我有種錯覺，就似我永遠也走不出來，永遠困於霧中。

回到家裏，依舊空無一人，忽然門後傳來鎖匙聲。

pish

題材新穎 見解獨到

冇嘢做 冇故睇

加速

lI've 了 高質故 push

高質留名

pishhhh

好好睇，但出文太慢
驚你個post遲早沉底

Live 咗

「還是家裏好，什麼格萊市爛透了。」父親一進門便大嚷著，身上還帶著幾分酒意，面頰亦泛紅顯然是喝醉了。母親艱難地扶著父親進來，費了好大的勁才把父親安放在沙發上，母親的眼神似是在責備我剛才只站在一旁冷眼旁觀。我應該是要幫手的，但當下我卻很自然地沒做出任何反應。「一切還好嗎？」我小心翼翼地問道。「還好，只是你父親在回程時和別人爭執起來。」母親平淡的説，她對任何事情總是一貫的淡然。「這便好了，那我上樓睡覺，晚安。」我客套的回應，我們總是相敬如賓，不知為何。

「紐卡，明天店舖會較平時早打烊。我們有宴會要出席，你知道的。」母親的語氣依舊淡然，但我能感覺到她在試探我，她希望我的答覆是能令她滿意。「當然了，是賽倫會的大日子。」我微微一笑後便上樓梯回到房中。我忽然想念起葛拉，這幾天都沒有和她聯絡，她也沒有找我，大概是在忙。我想邀請她作我的舞伴，但予盾的是這場宴會屬於賽倫會，而葛拉討厭賽倫會。我望向天窗，夜空只有幾顆星，但這幾顆星異常閃亮，亮得把我的寂寞都照射出來，像個投影器般。

清早，父母很快便到店裏打點，靜候著第一位客人。第一位客人是位老婦人，看起來還算健康而且笑容可掬，只是她身上散發出一股如發霉芝士的氣味，是老年人的氣味嗎？也許是他們獨有的氣味。「有什麼可以幫你？」我問。
「現在人老了，很多事情也快要忘掉，快要連身旁的老頭子也忘記了。」老婦人一貫保持著笑容説。「那拍張過去的照片吧，大腦記不起至少也有影像可以留著。」老婦人微笑，很快我便幫她拍了張過去的照片。照片由老婦人的少女時期掠過，年輕時的她很漂亮，是任何男生也喜歡的類型，但她只選擇了平凡的他，他們的青春都互相獻給了彼此，然後歩入禮堂生兒育女，一切都如此美好。直至照片停止在老婦人在醫院床上哭泣。

「看著過去的一切，彷彿又經歷了多一次青春。老頭子在我生日前的一個晚上病發，是急病。他的生命在倒數，我的記憶也逐漸衰退，我怕有天我會不記得，但有了這張照片我也就能提醒着自己是如此的幸福。」老婦人説。

這是最純粹的一種愛，彼此深愛。即使是在布魯市裏也有這種最純粹的感情，不是為了利益而戀愛，不是有目的地戀愛，是最原始出於人的本能而去戀愛。但為何我從未在我父母身上感受到這種感覺？

pushhhhh

自我童年記憶以來，他們的愛情都很平淡，也許是細水長流，不過我連他們之間是否存在著愛也不肯定。也許他們的婚姻只建基於利益之上，我的母親—蕾貝出生於貴族世家，父親是賽倫會中地位崇高成員之一，我小時候只見過他數次，不久他便病逝。而父親—溫特斯同樣出身於貴族世家在賽倫會中也有一定地位，他們大概是青梅竹馬，但彼此之間卻擦不出愛情的火花。
也許只是因爲經常結伴，親戚間也認為合襯就自然地結合在一起。

他們鮮有交談，對話亦很客套。例如吃了飯沒有，早安晚安等。小時候我以為他們是木偶被人用條透明的線拉扯著，他們的一舉一動都由別人控制，因為他們實在太不自然了，即使是年幼的我也能察覺到。老婦人拍拍我的肩膞便轉身離開，我望向我的父母，他們東忙西忙卻不知在忙什麼。

下午三時我們便打烊，我和父母結伴往家。他們叮囑我要穿上一套得體的西裝，頭髮也要梳理好。我在鏡子前端詳自己，我的個子算高，身形亦很纖瘦，只是看起來有點弱不禁風。我把頭髮整齊的梳理在右邊，樣子顯得有點像書呆子，只差在一副眼鏡。我穿上一套深藍色的西裝，淺灰雙排釦西裝內搭淺藍色襯衫，下身是深藍色的西褲再配上一對深棕的牛津鞋，整體還算不錯，只是欠缺了一位舞伴。父母們已換上禮服，看起來雍容華貴，還真合襯。我們出門時已是傍晚時分，地點在奧古街三十二號的一座大宅中，是維咸夫婦的家。他們是個浮誇的人，家裏佈置得金光閃閃和擺放著一些令人看不𢤦的藝術品，他們可能覺得是格調一種。

大宅外守衛森嚴，來賓都要核對身份和搜身才能進入。過程中令人有點不舒服，他們會以凌厲的眼神掃視你然後靠上前問你的名字，然後便要説出暗號—維蕯加爾各。暗號的來源不得而知，也許是某個人或某個地方吧。但搜身的過程才是最難堪，他們雙方肆意的在你身上遊走，而你卻不能反抗，只能看着他們以確保安全的理由摸遍你全身。

該死的宴會。

文

再pish

Push

樓主個故應該幾大潛力，但可能似翻譯小說唔太啱連登巴打口味
但唔好爛尾plz，仲有人睇緊架

維咸夫婦的家裏總散發著一股香氣，香得有點詭異，是一股濃烈的花香味，大概是薫衣草，那股香氣就似在掩蓋着什麼似的，但似乎眾人對這股香氣卻沒有一絲懷疑。大宅已佈滿來賓，那些人看起來很歡愉，時而大笑，時而舉杯敬酒。天花懸掛著一盞水晶吊燈，抬頭看上去水晶能反射出人們的臉孔，是一張張虛偽的臉孔，父母很快便能混成一片。我討厭這些宴會，到處都是人，站在這裡會有種喘不過氣來的感覺。我走出到露台，好讓自己感到舒適點。「你好，我叫莉絲汀。」主動和我談話的是位和我差不多年紀的女生，她個子不高也很瘦弱，臉色蒼白，有着一頭金色曲髮。

「我叫紐卡。」我簡短的回應。「很無聊吧？看著他們在演戲般互相奉承。」莉絲汀説時把身子向後依靠在露台欄杆。「確實有點無聊，不過很快就會結束了。」我沒有正面回答她的後一句，我始終認為面對不熟識的人時要有着警戒心，不能太快便向對方透露心底話。
「你是幹什麼的人？我剛從學校畢業，大概會去做夢境研究師，研究人的夢境很有趣。」莉絲汀一面天真爛漫的説。
夢境研究師即是負責進入人的夢境中了解他人的潛意識，並引導那些沉迷夢中的人回到現實。不甚有趣的工作，相反有點危險，因為進入別人夢中意味著自己也很有可能迷失其中，所以這類人頭腦要很清晰，這樣才能分辨出現實和夢境。

「那你呢？是學生嗎？」她問
「不，我是攝影師，替別人拍張過去與未來的照片。」
「原來是攝影師，我一直也想試試，只是覺得自己的過去沒什麼特別，對未來也不甚好奇，也就一直沒去拍。」她噘起了嘴，狀甚很苦惱般。
但她很快便回復笑容，像個天真無邪的少女。「一會兒便是跳舞環節，真是令人尷尬。」她說。
這的確有點別扭，要出去跳舞的都是年輕一伙，彼此帶著舞伴然後跳支華爾茲。但像我這種沒有舞伴的只能呆坐一旁靜候完結，此時我都會避開雙親的目光，他們什麼也不明白。

「要一起跳枝舞嗎？」莉絲汀問。
我有點猶豫，這是我第一次受到邀請，而且是個剛認識的女生，這個女生樣子也很端正。我的內心爭扎着，一方面認為不能隨意找人跳支舞，一方面又因為受到邀請而有點兒高興。但莉絲汀的目光帶著期待，我也就不忍拒絕，畢竟這也是我認識新朋友的機會。

個故已經比我預期中多人睇
唔會爛，不過我出文速度真係慢

其實紐卡英文係乜

正喎巴打

出文 係連登第一個追既故

加油呀巴打

樓主個故真心正

有啲似哈利波特既感覺

live

推一推

岩岩live

早晨一推

樓主係咪棄故

莉絲汀是個友善的女生，臉上總掛著笑容，散發著純潔的氣息，總覺得她和賽倫會格格不入。大宅的鎂光燈都聚焦在正中央，男生和女生都各自站成一排，當音樂響起時男生就要上前邀請女生共跳支舞。這我才仔細看到莉絲汀的臉，她的眼睛杏圓而有神，鼻子小巧，嘴唇紅潤。在鎂光燈的照射下，有那麼一刻我以為她是葛拉。不過很快我就回過神來，專心的與眼前人共舞。我未曾試過跳舞，時不時就把腳踏在她的腳上，但莉絲汀只是笑一笑便示意我繼續跳。這刻，我倒有點享受宴會。

跳舞環節完結後，便是維咸夫婦致詞環節，在説話的是維咸雷克文，是個約莫三十歲出頭的男人，眉尾的缺口使他易於辯認，就算忘記他的名字只要提到"只有一半眉"那個人就能即時知道是在說誰。「今天很高興大家能前來，這埸宴會是屬於賽倫會的，我們都是特別的一群。」接下來眾人都在歡呼鼓掌，賽倫會為他們帶來了虛榮心，天曉得賽倫會只是在利用他們，他們都是棋子。他的妻子—貝拉也在旁用力點頭鼓掌。

在我看起來他們都像群瘋子，一群清醒的瘋子然後再說服自己做的事情有多偉大，自己是與別不同的。維咸夫婦是在賽倫會的記憶清洗部工作，據說那裏是懲罰人的地方，懲罰那些犯錯的成員，又或是背叛賽倫會的人。那些人會被送往那裡然後被人清洗他們畢生的記憶，就宛如新生兒般，連自己是誰也不知道，即使是最親密的朋友家人或愛人，在清洗記憶過後什麼也不剩。他們只能孤獨的活在世上，身邊人亦只會視他們為罪犯，這才是真正的生不如死。

「在想什麼？」莉絲汀問
「沒什麼，只是有點累。」的確，此刻我已疲累得眼皮快要垂下來。
已將近十一點，宴會也該到尾聲。又或者說這埸宴會不過是用作籠絡人心，維咸夫婦暗中監視眾人，看誰人有叛變之心。人們都害怕他們所以不敢拒絕邀請，只能戴上面具參與。

「我們，還有機會見面嗎？」莉絲汀問，她臉上泛起紅暈。
「你可以寄信給我，或是到甘夫巷63號找我，我常常都在店裏。」莉絲汀依舊保持笑容，向我揮一揮手便轉身離開，腳步輕盈得像在森林裏起舞的精靈。

出文啦 樓豬

我睇緊架

live咗

到喉唔到肺

等出文

唔係 係有D難記

離開宴會時父母都已醉醺醺，走路時也東歪西倒，雖然如此但他們都堅稱自己是絕對清醒，既然這樣我也沒有懷疑的理由。大街上一片寂靜，商店也早已打烊，清靜得連隻流浪小貓也看不見，只有我們仨的腳步聲。薄霧依然包圍著四周，在夜裡總是使人不安。轉眼間薄霧化為濃霧情況正如上次，不安感正在包圍著我，但我知道只要心不亂霧便會漸漸消失。我極力使自己鎭靜下來眼看著前方待濃霧消散，身旁的父母卻對眼前的發生的事渾然不知，只管一直向前走。我試圖捉緊他們的手，但像有股阻力般使我的手鬆脱下來。我看著雙手，肯定剛才有用力的捉緊他們，但那股力太強，不消一下就把我的手掙脫。

當我再度抬起頭時，父母的身影已散去，就像融入了霧中。這裡，只剩下我一人。突然間前方有個人影出現，濛朧中只看到是個高大的男人，他就站在那裏一動不動，但我能感受到他在盯著我，即使是在濃霧之中也掩蓋不住他熾熱的目光。我想走上前，但雙腿卻像被人糊上了膠水般，只能站立得像個木頭人。男人開始走上前，一步、兩步。距離只剩下不到十米，這我才用力睜大雙眼試圖看清他的臉孔。在濃霧之中只能模糊的看到他的五官，他雙眼銳利得像頭豹，眼神像頭豹找到獵物般時緊緊的在盯著獵物。我能發誓此刻我的心跳是人生中跳得最快的一次，比起初次看到葛拉時更甚，我異常強烈的心跳聲劃破了黑夜的寂靜。

奇怪的是男人沒有再走上前，只是一瞬間他便消失於大街上。即使是眼睛亦不能盡信，他就這麼在我眼前消失了，沒留有一絲痕跡，甚至是如何離去我也不得而知，即使我雙眼在看着整個過程。大街上再次只剩下我、還有我的父母。他們揮手示意我快點跟上前，就好像剛才什麼也沒有發生。

這是個奇怪的晚上。

我都係，記哩d譯名記性好差

我估嗰條友係時空旅行嘅途中
係主角先見到佢

好睇

再估下

時間竊取者?

已將近一星期多，雅各依然沒有找我。日子就像以往般平凡，在店裏等待著時間流逝平凡而又沉悶。最近亦不見葛拉蹤影，她沒有到店裏或是家中找我，大概是在忙什麼。「這裡有封信，收信人是你。」母親給我遞上信後便回頭繼續檢查相機。寫信人是雅各，他的字跡潦草而且只草率地在信中寫了幾句，「明晚六時帕夫巷，不要失約。」。

「是誰呢？」母親看似漫不經心的問，依舊沒有抬起頭來只顧在清潔相機。
「是葛拉，她約我明晚外出。」我撒了謊。
「喔，她最近很忙嗎？」母親似乎沒有一絲懷疑，也許她對我總是如此信任。
「對，這陣子也沒看見她。」
説實話我還真有點想念她，有太多的事情想跟她分享，例如說我昨晚認識了一位女生，晚上的寂靜使人不安又或者是父母們喝得醉醺醺的模樣，儘管是瑣碎的事也想逐一細説。但她既然沒有找我即是指最近在忙，我也沒有必要走去打擾她。

風鈴清脆的鈴聲響起，進來店鋪的是莉絲汀。
「嘿，有空嗎？」她有點害羞似的向我問候。
「當然了，我已發呆了一整個上午。」
母親帶著一絲狡猾的笑容看着我倆，但卻沒有説什麼，我也沒有說什麼只走向莉絲汀。
「去森林公園裏逛逛吧，今天天氣不錯。」我一邊搔頭一邊説。我和葛拉也總愛到那裡聊天，是個環境優美的地方，躺在草地上仰望天空直到日落西山，是尋常而又快樂的一天。

「我還以為你會忘記了我。」莉絲汀説。
「我的記憶力還不錯，要記得的我永遠都會記得。」
莉絲汀把眉一戚然後對我微笑，像是覺得這句話有點可笑。
「我明天便要去考試了，要是失敗了只能再等待多一年。」莉絲汀聲線中帶點擔憂。
「什麼考試？」我説
「成為初級夢境研究師的考試，如果我失敗了要一年後才能再報名，我可不想浪費時間。」莉絲汀説
「是怎樣的考試？我從來也未聽聞過。」
「負責評核的考官會給你一個沉睡的人，是個沉睡在夢境中的人，而我則要閉上眼睛內心不能有一絲雜念，這樣才能進入那個人的潛意識中，然後把他從夢中喚醒，帶他走出夢的迷宮。我還要給那個人繫上絲帶才能把他帶回來，那是用作分辨夢與現實的連結，這樣我才不會被迷惑。」
「那些人不知道自己是在虛度光陰，他們把夢的一切當作現實，沉醉夢境給他們帶來的快樂。在夢裏有太多不可預測的事，一不小心我也會困於夢中，然後自己也成為了沉睡的人。我可不能這樣，家裏還有等著我的人。」
莉絲汀眼神堅定變得認真起來。

as

高質故留明

樓主個故好多人追 慢慢寫 唔好爛尾就得

「不，你會回來的。」不知道為何就自然地説出這句話，也許是我心底裏希望她能成功，她是個友善而且可愛的女生，我可不想如此快便失去這位朋友。
「我也覺得是。」轉眼間莉絲汀已回復笑容。
「那你呢？有什麼打算？決定要當個稱職的攝影師了嗎？」
「不，一輩子太長，總不能幫人拍照直到死去。」
「那你有什麼打算嗎？」
對，有什麼打算呢？名義上可算是個時空旅行者，但現在似乎只是掛名而已，實際上仍是什麼事也沒幹。極其量只是個很平凡的人，一個生活在賽倫會中的平凡人。生活也乏味得很，好比是個已經失去生活熱情每天坐在家中的老人家般，只能日復日年復年，直至迎接人生的黃昏。

「這我還未想到，不過很快我便會知道。」我向莉絲汀説。
「對，時間會説明一切，現在不知道的事早晚都會知，只是早一點和遲一點的分別。」樹上傳來鳥鳴。
「是蜂鳥，牠們是森林女神。」莉絲汀指著上方的鳥兒。
「小時候我和別人說我能夠和牠們説話，不過沒有人相信我，只有我的父母相信，他們還會跟我到花園裏找蜂鳥們。我喜歡看牠們飛翔時的模樣，牠們可以向後飛而且飛快得不消一下子便消失在空中。」
「對於小時候的回憶，我並沒有太多印象，不是需要銘記的回憶，而且我也很少和父母有交流，只是個十分安靜的小孩，差點他們還以為我是自閉。」我説。
「我也是個很安靜的孩子，朋友也很少，他們都覺得我很奇怪說什麼能夠大自然溝通，但我的父母總會説他們只是在妒忌我，因為我擁有他們沒有的能力。但在我十六歲時父親便離開了我和母親。」

莉絲汀開始憂傷起來，臉上的笑容再次散去，或許她不是想像中愛笑，只是她不想臉上掛著副愁容而已。
「他是個出色的夢境研究師，把很多人從夢中拉回現實，也很擅長分析人的心理，所以他很清楚人們的夢境反映着什麼，也很少失手總能順利的返回現實，只是一次，最後的一次，他失手了。我和母親靜候了很久，但一直沒有音訊。直到他的伙伴前來告訴我們他失手了，醒不回來。當一個最出色的夢境研究師也失手了，還有誰可以把他帶回來？」

「你有聽過一個傳説嗎？夢裏存在著夢魘，它能化成人的慾望來滿足人們，它在追捕夢境研究師，研究師要躲避它們，就像玩捉迷藏般不能讓夢魘發現，如果它們發現了你，你就會困在夢的迷宮，在迷宮裏是沒有時間性的，只能在迷宮中一直兜圈，不斷重複。」

莉絲汀眼泛淚光，下一秒似要缺堤般，淚水再也停不下來。

既然有人睇 唔會爛既

推！

個故咁似decade情節

有人睇

高質故留名

劉明一身蟻

咩黎

拉打
又係同相機同人影相 知道人地過去同未來

竟然係咁

追左咁耐都冇留過名
幫你推推先

樓豬出文啦

個故真係好好睇

咁快又live

live左
儲左一個星期先繼續睇
因為記名好差好易唔記得
要好專心咁睇

樓豬出文

我不擅長於安慰別人，但至少我能當個稱職的聆聽者。莉絲汀在一旁啜泣，膊頭一聳一動。我想，她應該一直把情緒壓抑著假裝什麼事也沒發生，太陽照常升起，只是在最後仍騙不了內心的情感，長久以來所壓抑的感情像擰開了的水龍頭般，再也不可歇止，她應該比任何人也想念她的父親。

直到夕陽的光線照射在她臉上時，人們開始四散時，鳥兒亦不再鳴叫時我倆才緩緩地離去。莉絲汀哭過以後的眼睛浮腫佈滿紅筋，像個剛充完氣的氣球，臉上仍留有淚痕，很難不被人發現剛才大哭一場。「還好嗎？你的眼睛可騙不了人。」莉絲汀沒有回答，她環顧四周後便從大衣裏提起枝魔仗，是枝實木色的魔仗而且有着復古歐式花紋。她把魔仗揮向自己然後口中唸詞「阿法拉斯姆」，一縷青煙向上方飄散又再形成球形撲向她的臉孔然後消散。「你沒有跟我說你懂得魔法。」我只能呆呆的在瞪着她，她可不是個普通人，不，當她是賽倫會的成員時已很不普通。

「因為你沒有問。」莉絲汀調皮的笑著，眼睛已像最初般有神，仿佛剛才什麼事也沒有發生過。「你一定經常使用這咒語。」「這可説不定，大概一星期兩三次吧。」莉絲汀説。
我們回到大街時已經是晚上七時，我決定送她，我想這是個紳士的行為。
「如果你累的話可以不用送我回家，反正這裡很安全。」
「不，送女孩子回家是基本的禮貌吧，何況我也不累，倒是你哭了那麼久該很累。」我説。
「哭真的很費力氣，尤其是掏心掏肺那種，你有試過嗎？。」
「我很少哭，沒有什麼事值得哭，不過我也不太常笑。」
「你知道那晚我為什麼找你搭訕嗎？是因爲你看起來很憂鬱，只顧看著前方景色，也不找別人聊天，和宴會上的人格格不入似的，我也像找到了同伴似的。」莉絲汀停下來直盯著我的眼睛説，她眼珠是柔和的褐色，在夜色下顯得動人。

「那或許我能用憂鬱作為我的賣點，吸引別的女生跟我聊天。」我笑說。
沿著小徑走很快便到莉絲汀家，她住在一所歌德式風格的大宅，樓頂高聳再加上彩色玻璃窗戶，在月光的映照下帶著神秘而哀怨的氣氛，在這所大宅裏只有她和母親住，可想而知是多麼的寂寞，莉絲汀在進門時轉身面向我。
「不，只有我這種女生才會被你吸引到。」
説後便蹦蹦跳跳的進門，腳步又輕盈得像森林中起舞的精靈。

加油

朱千雪

得一篇

好睇呀 樓主加油

「回來了嗎？葛拉最近還好吧？」母親問
「嗯，挺好的，只是最近有點忙。」我一邊脫鞋一邊説。
接著便是一陣子的沈默，我們的談話內容實在匱乏得很，除了簡單的兩三句後便沒有可談的東西，例如我們不會談今天的天氣如何、店裏來了怎樣的客人又或者是鄰居的八掛。而父親大概已在床上倒頭大睡，他總是很早睡，他奉行早睡早起，如非必要是絕對不會超過十二時睡。「夜了，你也該很累，快去洗澡睡覺明天店裏要大掃除。」母親説。
雖然她叫我早點睡，但自己卻也遲遲未睡。

清晨的陽光總教人精神煥發亦是布魯市唯一沒有被霧掩蓋的時刻，眼前的一切是如此的明亮，我能夠看清大街上人們的臉孔，能呼吸到一種清新空氣，是屬於清晨的氣味，例如是青草味或麵包剛烘焙好的氣味，這種屬於清晨的氣味洋溢著四周，是個美好的早上。「保存房裏有太多照片了，快要沒有位置存放，今天就把一些清理掉了。」母親説。
「但那些人不是會回來取回嗎？」我始終覺得那些人總有天會前來取回屬於他們的回憶。
「有些照片已經存放了十年有多，如果真是要回來取的話早已回來。也許是那些回憶對他們來說根本不重要，既不能回到過去也不能改寫未來，保留下來也沒有用啊。」母親説時帶點激動，但很快又回復正常，一貫淡然的態度。

我沒有作聲，只一言不發的走進保存房內。看着數百個抽屜忽然間也不知如何開始清理。「照片都有時間性的，你仔細看就會發現照片的下方有拍攝日期，年份久遠的就把它丟掉。那裡有個棄置箱，晚點我會一次過丟掉。」母親説。
我開始動起手來，擔着梯子從左上方開始著手，看著那些人的照片彷彿自己也參與在他們的人生其中，不論是過去或未來。例如我可以看到一個人和舊日情人浪漫的回憶然後又看到一個潦倒的人在未來成為了有錢人家，這很有趣，沒有和他們親身經歷但卻仿似置身其中。

過了不知多久後我才把照片整理好，在忙碌中時間總是最容易耗掉。「都清理好了嗎？」母親問。「應該有一半以上。」「那今天就到此為止，去吃午飯吧。」母親説。離開保存房時我看到了地下有張照片，我把它拾起來看。照片是張過去的照片，是兩位年幼的女孩約莫只有五、六歲，她們應該是對好友，一起上學一起在床上躺著做夢一起結伴到海邊，形影不離。她們伴隨著彼此長大，照片飛快地掠過，停留在他們十六七歳左右。她們牽著彼此的手然後擁抱接吻，我看到了，其中一位女生是我的母親，我絶不可能認錯，我一眼便能看出來，但她們接吻時彼此卻在流淚，照片到這裡便停止了。

但不是說攝影師不可替自己拍照嗎？抑或是這張照片是那位女孩？我從未想過母親的過去會是這樣，我一直以為陪伴她的是我的父親。

我的思緒飛快的在轉動，腦內浮現出許多可能性，也許她們只是好友，女生之間總不介意這些親密舉動又或者這只是離別的擁吻而已。但這一切也説不通，唯一的解釋是那個女生是母親的舊情人。但我暫且未有勇氣發問，這可能是母親最深處的傷疤，埋藏了多年的傷痛。既然照片出現在這裡即是指那個女孩曾到來店裏，我仔細看照片的日期，是大約三年前所拍，三年前她曾到來母親也想必在埸。這只是假設，假設她們現在仍有聯絡假設母親仍愛著她。我不肯定父親知否，畢竟這件事情是莫大的打擊一種，喜歡的女人在喜歡著女人，這可是個恥辱。

我沒有把照片丟掉反而決定暗中收藏，這張照片牽連著重大的事情，把它丟掉真相就永遠不得而知。「想吃什麼嗎？」母親問。
「沒所謂，你決定吧。」
「那就去維吉路那間餐廳吧，那裡的西餐還不錯。」父親說。
父親開車去，很快便到了餐廳裏。那是間充滿英式風格的餐廳，人們都在優雅地用餐，昏暗的燈光顯得分外有格調。我們坐在卡桌上，父親很快便為我們點了餐。環顧四周，那些用餐的人該是上流社會的人，從他們的衣著便可見，闊頂帽子和長身禮袍，臉上也一臉嚴肅。
我們依舊沒有談話，只安靜的坐著等候餐點。母親只盯著前方，沒有任何意義地盯著前方。父親在隨身攜帶的筆記本撰寫文章，這是他的個人喜好。

我和母親的午餐都是燉牛肉批和雜菜沙律，味道尚好反正能塡飽肚子就可以。午餐完結過後我們便再次回到店舖，父親說他約了朋友便離去，店內只剩下我和母親。母親在照相房中清潔房間，有一刻我想給她看那張照片但很快便打消念頭，我意識到這不是個好時機。我在整理照片的時候已不知不覺的過了一整個下午，已經是五時多，我記起今晚約了雅各六時在帕夫巷。

「今晚會晚點回來。」我對母親說。
「又約了葛拉嗎？」母親問
「對，有點事情找她。」我趕快步出店鋪然後回家取袍。

今日出三篇先

好期待
好想睇主角發威
雖然好似會破壞個故咁

六時，我準時的在帕夫巷等待雅各。
「還呆企着幹什麼，快走。」雅各不知何時便出現在我的面前，我趕忙地穿上袍靜待雅各開啓入口。「我們現在先去書店，先學習些基本理論然後再嘗試時間旅行。」雅各説。我隨着雅各的步伐穿過橫街走到一間書店，書店帶點老舊感人流亦不多，只有小貓兩三隻。一位老人從書店裡頭走出來，老人的樣子慈祥穿著一身白袍，臉上滿佈皺紋為他帶來份滄桑感，他一看見我們的到訪便急忙招待。

「雅各，今天有什麼事嗎？難得你會抽空前來。」老人説。
「有位新人加入了我們，來你這𥚃買書是必須的。」雅各笑説，他和老人的關係狀甚不錯。
「我可是看着你們一個個的長大，我還記得你們第一次前來的模樣，看起來傻頭傻腦似的。」老人似是十分懷念着昔日的時光在説。
「對呢，今天也有個傻頭傻腦的新人來了，我要幫他買點學習書。」雅各説。
「沒問題。」老人揮起魔仗指向不同位置的書本，一下子便把所有書整理好放在桌上。「就這樣吧，該適合他的。」老人説。雅各和老人喧寒幾句後便和我離開書店。

「那些書....有什麼用嗎？」我始終認為比起在書中學習理論倒不如盡早嘗試。
「當然了，這是作為時間旅行者必須經歷的時期，心急的人成不了大事的。」雅各一臉認真地説。
「你要知道時間旅行這件事不是你在玩煮家家般幼稚簡單，它是牽連著過去與未來，整個過程亦不容有失，不是錯了就可以重來。」

「我知道了。」既然雅各振振有詞我也沒有好反駁的理由。「記住，回家後把它們都全看一次，不用你熟讀但至少都要該記得些。現在帶你去買魔仗，你人生的第一枝魔仗。」雅各拍拍我的肩膀說，這是充滿力度的一拍。

推!

開始喇

留名屌你老母

撳錯負皮
我懺悔

所以阿媽先咁冷漠

有文未呀

「你知道嗎是我們選擇魔杖，不是魔杖選擇我們，正如談戀愛般要選擇適合自己的女生，這樣才會長久。」雅各說
「我沒有這方面經驗。」雅各聳聳肩又展露出一個詭異的微笑，這大概是安慰的一種。魔杖店裏散發著一股檀香木味，又或者不只是檀香木而是各種木所混合成的氣味。前來招待我們的是位中年女人，沒有什麼特別就是那種在大街上會牽著孩子回家的那種婦人。
「奧蘿絲女士，最近還好嗎？」
雅各向她問候。
「還好吧，怎麼了？魔仗不能用嗎？」奧蘿絲問。
「不是，是要帶位新人來買，是個小伙子。」
我向奧蘿絲女士揮了揮手，從嘴角中擠出一絲笑容。

「噢，果然很嫩。」奧蘿絲女士用她雙眼打量我全身上下。
她走進一間小房中然後取了枝魔杖給我，奧蘿絲説是枝灌木製成的魔杖。
取上手時沒有特別的感覺，就只是一枝普通的魔仗。「試試揮動它，如果合適的話彼此會產生一種連結。」雅各對我說。我試著揮動，還是沒有什麼感覺，沒有所謂的連結，沒有一種命中註定的感覺。奧蘿絲女士眉頭一皺又回去房子裏。「沒有可能一下子便找到適合自己的，當年我也試了好幾枝才找到。」雅各轉身向我説。

這次取出的是枝紅木魔杖，我一看便覺得彼此產生了一種所謂的連結，正如你在人海中一眼便能看到自己的心儀對像般。「這枝魔杖，很漂亮。」我把魔杖取上手，試著感受它的觸感。
「對，的確很漂亮，是枝標準紅木，幸運的人總會找上它。」奧蘿絲笑説。
我把魔杖四處揮動感覺魔杖十分順手，我想，是這枝了。
「看來也挺適合啊，想不到如此快便選好了。」雅各説
「對，它的外型很合我心意，拿上手時也很順手。」
「就説我的眼光好嘛，總能挑選出最稱心的給人。」奧蘿絲女士説。

我和雅各歩出魔杖店回到大街中。
「有了魔杖也要學點咒語吧？」
「對，不過我們旅行者不會太常用的，畢竟我們不是魔法師，我們所依靠的是直覺和判斷力，魔杖只是附加物。」雅各説。
「不過最近有點忙，大家都在忙著緝拿
竊取者，我也不例外。但只要一有空我便會前來找你。你不用著急，往後我們還有很多日子相見。」雅各伸手把我摟向他，他不過是比我年長一兩歲，但行為卻像個三十多歲的人。
「嘿，既然這樣的話，我有個問題想問你，是早前一個有點詭異的經歷，我想你應該可以解答出。」我説。

留低這串名字

「就在前晚又或者是大前晚，實際上我也不太記得是哪一晚，我和父母剛去完宴會回家，那時候大街上人煙稀少清靜得能聽到我的心跳聲，突然間有股濃霧掩蓋了我，在朦朧中我只看到了一個男人，一個十分高大的男人。他不斷向我走近但最後卻隨著霧已消失。這很奇怪，我只能肯定他不是個常人。」
雅各低下頭沉思了一會兒。

「我想，我知道那個人是誰，那個人應該是霧影師。」雅各對我説。
「霧影師？該不會布魯市如此大霧都是因為他們吧？」
「他們懂得隱身於霧中來攻擊敵人，藉着霧來掩蓋敵人視線。簡單點來説就是用霧來殺人於無形。」雅各説。
「他們是竊取者的伙伴？」
「不，他們不屬於任何人，他們都是獨立的個體。但我想他們是有目的才會前來布魯市。也許是要緝拿竊取者才會到來，這件事在魔法界已鬧得熱哄哄，任何人也想參一腳。」
「我想那晚他只是在確認你的身分，沒有惡意。不過你自己一個人時還得警覺點，傳聞那位竊取者正藏身於此。」雅各説。

但我隱約那晚的男人不只是單純為了緝拿竊取者，背後一定還有什麼在驅使着佢。
「你覺得會有可能是受命於什麼人才前來嗎？」我問雅各。
「嗯..也有這個可能性。也許是賞金活動，又或者是和別人聯手合作。」
「會是旅行者嗎？」我問
「這我不清楚，不過霧影師和我們的關係一直也不錯，以往也有合作過，也有這個可能性。」

雅各指向前方，是賣袍的那位美麗的女人。「她的弟弟便是霧影師，有興趣的話便去問她。她應該會比我更清楚。」
我跟著雅各上前，女人看到我們便熱情的打招呼，像是看到了舊朋友。

推推
出快D la plz

路過留名

等緊 快D啦

支持

文呢！

「還不回家嗎？」娜塔問
「這位小伙子有煩惱。」雅各指向我，我頓時感到不知所措。
「不，我只是好奇關於霧影師的事，碰巧我知道你弟弟也是霧影師。」我連忙解釋説。
娜塔望向雅各，我想她知道是雅各告訴給我。
「但霧影師似乎和你沒有關連，只是出於好奇心嗎？」娜塔問。
「沒錯，可是我已經不只一次碰上他們，我能感應到他們，就在前幾晚我碰到位霧影師。」
娜塔定睛看著我，但始終沒有説些什麼。
「我想他只是好奇心較重，年輕人都是這樣。」雅各試著緩和這奇怪的氣氛。
「不，既然他有興趣我當然可以告訴他，沒有人比我更清楚。」

娜塔打破了這奇怪的氣氛，剛才的緊張感也逐漸消散，我終於能鬆一口氣。
娜塔邀請我們到她家作客，難以置信的是目前她在獨居，沒有和家人同住也沒有另一半。娜塔家裏麻雀雖小但五臟俱全，整潔而井井有條不難想像她是個獨立自主的女人。娜塔給我和雅各遞上杯熱茶，她說先喝茶後聊天。我們坐在餐桌上面面相覷，就似在玩眼色遊戲等待其中一方先開口。
「我的弟弟是霧影師是個出色的霧影師，我們一家都以他為傲。」娜塔呷一口茶又放下茶杯，打破了沈默的氛圍。
「成為霧影師是需要天份的，沒有天份的人再努力也只是在浪費時間，像我便是個好例子。」
「即是説你也曾經想成為霧影師？」我問。
「當然了，我家族盛產霧影師只不過那個人不會是我。」娜塔説。
「你的弟弟。」雅各也加入了我們的對話，我還以為他打算一直保持沈默安靜地喝茶。

「沒錯就是我的弟弟，他很快便掌握到技巧知道如何運用霧，他的能力日漸強大，別人都説他年青有為，只可惜強大的力量使他失控。他想追求更多，亦令自己走上了歪路，成為了黑霧影師。」娜塔緊握著手中的熱茶。
「黑霧影師....？」
「有正就有反有光就有暗，你明白嗎？」雅各向我説。
「沒錯，霧影師所散發出的霧會根據自身能量而有所不同。黑霧影師能量十分強大，能把人困於霧中使人迷失自我，利用霧來遮掩自身蹤影真正的殺人於無形，更可以用霧來噬食別人的靈魂。」
「噬食別人的靈魂能使黑能量愈趨強大，但這是骯髒的，是不可原諒的。他們都要付出代價。傳説黑霧影師會培養出一隻靈獸，所謂的靈獸即是別人的靈魂結集而成，是心魔的一種。黑霧影師吞噬了別人靈魂就等於身體存在著無數人的生命，控制不當的話會反被靈獸呑噬。」

「借來的東西，總要還。」娜塔一口氣説完，又呷了一口茶。

好正,

儲文儲左咁耐一次過睇真係超正

從此踏入無限live的旅程

葛拉還好嗎？希望她不會是時間竊取者.....如果係的話,希望主角時間旅行不會遇見她...

借來的東西總要還...不知為何這句話在我腦海刻下深刻的印象。如果從一開始我們所擁有的一切都只是借回來，既然這樣的話如今的努力不就等於白費？
我的腦海裏像有千萬條絲縷結成一團大毛球，塞滿我的腦袋。
「我很久都沒有看見我的弟弟出現，他就這樣消失了，整個魔法界也沒有他的消息，也許是在某處死去吧」娜塔的聲音漸變小，像在扭收音機的聲量時由大漸小般，最後小得什麼都聽不見。
客廳中又再次安靜得只聽見時鐘的啪嗒聲。啪嗒、啪嗒、每分每秒在流逝著，我看着掛牆鐘，發覺自己對時間開始敏感起來。

「我想知道如果黑霧影師是代表著黑暗，該不會白霧影師就代表光明吧...？」我問。娜塔噗哧一笑，這是她頭一次展露出笑容。
「你該不會試圖在説笑吧？如果是的話我可以告訴你爛透了。」娜塔依然止不住她的笑意。
「不，我想他是真心發問的。你的思路很有趣。」連雅各也在抿嘴笑容。
這一點都不好笑，但既然能令屋內充滿著笑聲被當作是個爛透的笑話又何嘗不可。
「我只是隨便問問。」
「霧影師本來就很正氣，只是慾望驅使某些人轉成黑霧影師，他們選擇投靠黑暗的一方。」娜塔説。
「霧影師是魔法界中有名的賞金獵人，對緝拿罪犯絕不手軟，法術強勁的霧影師能把自己融入成霧中，同樣只有能力高超的巫師才能看穿他們。所以一般的罪犯都很難逃過霧影師手中，像我們旅行者也會與他們合作，關係也不錯。」雅各説。

「聽起來霧影師還可真厲害...那我之前在夜晚遇上的會不會是黑霧師...？和那個人身處同一空間裏有着巨大的壓迫感，濃霧亦使我有種迷失的感覺..」我問。
「也有這個可能性，不過據我所知目前的黑霧師都低調行事，該不會大模廝樣的出現在人前。但你還是小心點好。未來魔法界將會掀起一埸戰爭，到時就不會如此安寧。賽倫會、竊取者甚或其他黑勢力..。」娜塔説。
「時候不早了，這麼晚還留在單身女子家可會被人誤會的。今天就麻煩你了。」雅各向娜塔説。娜塔説要送我們到車站不過雅各堅決反對，説夜晚一個女子步行回家很危險。娜塔就在門口目送我們離開。

「今天該解答到你的問題吧。」雅各説。「對，想不到娜塔會全都告訴我，我還以為她覺得我多管閒事。」
「她是個善良的女人，不像她的弟弟。兇狠而惡毒。」雅各説。
「他曾做過什麼驚天動地的事嗎？」
「當然了，不然怎會惡名昭彰？」雅各説。在閒聊間不知不覺間已到了車站，人龍蜿蜒不知為何他們看起來都很著急。「人們也是要趕著回家的，只有家最好。」我沒有開口問但雅各卻回答到我心中的問題。

就有葛拉

正，有文

求加更

「你的家，是怎樣的？」雅各問。
「很典型的那種家庭，不會有太多交流氣氛總是很冷清，即使在炎夏的八月中也能感受到那股冷空氣。」
「父母關係不好嗎？多半都是這個原因。」雅各説。
「怎麼説呢....就是不好也不壞他們之間欠缺了愛。但沒有愛，我的出生又代表了什麼。」我始終覺得愛和性兩者是相連的，因為深愛一個人才會有了組織家庭的想法。
「不，愛和性是可以分開的，性是與生俱來的本能之一，單純地滿足性慾那種就沒有愛的成分存在。」雅各説。
雅各的外表很年輕，約莫也只有二十歲出頭，但偶爾我會覺得他體內藏着老人的靈魂，不論是想法還是閒談之間。
「如果真是這樣的話，我大概是滿足性慾時所產生的一個小意外。」
雅各把手攤開又聳聳肩。

「正如街上美女眾多但不代表你會喜歡上她們，一種想要談戀愛的心情，也許只是單純的性衝動。」雅各説。
不知不覺間人流漸少，車站只剩下零丁數人。
「我們乘巴士回去嗎？」我問
「不，比巴士還快的東西。」雅各展露出奇怪的笑容。
一位中年男士走上前詢問我們的目的地，雅各很快便説出目的地。男人示意我們走前，我終於知道我們要乘坐什麼—是掃帚。只是想像在天際中翱翔，我的心已跳動得快要爆破，像個氣球般只要一刺穿便會爆破。
「他們是傳送者，比火車巴士更快的交通工具，你只需付上三個銀幣就能體驗最快速的飛行。你準備好了嗎？」雅各説。我的腎上腺快要到臨界點，比起害怕期待的成分佔更多。我坐在雅各的背後，雅各説害怕的話可以緊摟著他的腰，不過我是不會的。

掃帚咻一聲便飛上夜空，我在上空時凝望這個魔法世界漂亮得不可思議，漫天星在閃爍著和萬家燈火互相閃映。腳下的房屋像模型般排列着，街上的人變成小黑點，這裡的一切都很清晰，沒有被濃霧遮掩。遠方的大海閃爍著藍色的光芒，場面夢幻得不能相信是現實。
「是水精靈，牠們正在翩翩起舞，牠們是種美麗的生物。在日間時牠們呈透明狀態，但在夜晚牠們便是水中之后，美得讓人眩目。傳説在日間能看到牠們的人會得到獎勵—水精靈的眼淚。」雅各回頭向我説。
「很矜貴的嗎？」我問
「噢，這當然了。水精靈的眼淚能提煉出一種魔法石，能帶給人安穩平和的魔法石，使所有紛擾仇恨都消失形成強大的結界。不過這種魔法石法力強大，所需的還不只水精靈的眼淚。」雅各説。

一分鐘的旅程卻足以令我此生難忘，所帶來的震撼我相信是只要一想起，心便會狂跳不只。雅各付錢後男人便快速離去，咻一聲消失在夜空中。
「是時候回去了，記得要把書都看一遍。」雅各說後便轉身離開
「我們何時再見面呢？」
「我再告訴你。」雅各的背影隨著牆壁的裂開漸漸在巷子裏淡出。

感覺好多伏線

睇落去

今晚還有文?

leave me

一把掃帚載三個人 把掃帚有幾大

巨型掃帚

貓巴士

葛拉依然音訊全無，這不像她的作風，我決定到她家拜訪。瑪利夫人一看見我便急忙叫我進去，眼神中充滿擔憂和不安。
「葛拉還好嗎？我已很久沒看見她也沒有她的任何消息，我有點擔心她。」
「她一點也不好...自從那天晚上回家便一直不發一言，也不願步出房門。樣子也變得憔悴起來，任何人來找她她也不見，但如果是你的話，我想還是有點可能。」瑪利夫人説。
瑪利夫人帶我走上葛拉的房門外，她正輕聲的叫喊着葛拉。
「葛拉？是紐卡，他來找你了。」
房內沒有一絲動靜，但隔了好一陣子便傳來葛拉的聲音。
「進來吧。」葛拉説。

我必須坦承當我看見葛拉時腳步遲疑了一下，不像以往般大步邁前，眼前的景象使我卻步。葛拉的房間失去了昔日散發出的少女氣息，床上一片凌亂衣服也亂丟在地上，掛在床上方的帳篷也下塌着。葛拉正坐在床沿，她皮膚向來雪白這刻更顯得蒼白，眼窩深陷黑眼圈深得像個癮君子，她不是我熟悉的葛拉。
「嘿....怎麼了？有什麼事發生了嗎...」我走向床沿坐在她的身旁。葛拉披頭散髮再加上低頭着使我看不到她的側臉，我伸手把她的髮絲撓上耳邊。葛拉默不作聲，只把頭靠在我的肩膀，我們就這樣維持了好久好久，彷彿世界也停頓了。「沒關係...不論多久我也會等...」只要葛拉願意的話我可以陪她耗上一整夜，只為了令她感到安心。

「我嘗試過，但我失敗了。」葛拉説出第一句話。
「那天我正和其他成員在街頭派發傳單，內容都是反對賽倫會的所作所為，但人們都只是隨便一看便丟在地上。換成是你的話也難免感到沮喪，感覺就像在白費心機。有成員提出不如到碼頭裏監察，我們都知道碼頭把守森嚴，所以我們都認為那裡一定是藏有什麼。我們分成兩人一組，我和喬可一組他是個很不錯的男生，起初我們也很順利很快我們便留意到碼頭泊着一艘船，我和喬可的直覺驅使我們潛入船中，但我們始終逃不過保安的雙眼。」
「眼前一昏醒來時便在大街的一條後巷裏，我不斷在喚身旁的喬可，但他也一直沒有醒過來，後來我才意識到他死了。一個數小時還在跟我一起的人死了，而最可怕的是即使我們死了也沒有人會發現，你能想像到嗎？」葛拉好不容易才一口氣説完，手和身也不斷在抖震，此刻她像極受傷了的白兔。她極力使自己保持冷靜但身體卻不受她的控制。

留名 好正呀 出多啲

個故可以叫哈利波特外傳之旅行者

留名加速

主角幫葛拉報牛

快啲出文

雅各講野好似玩家 feel 次次問下次幾時見都話有時間再揾你

推佢老母

「賽倫會打算在奧萊頓大街起建住宅。」葛拉説。
「奧萊頓大街...？那裡已經有很多住宅，都是些雅緻洋房。」
「沒錯，我們調查過在那裡住的大多數是賽倫會的成員或者是與賽倫會有關連的人。」葛拉一臉認真地説。
「既然是這樣的話該沒有值得懷疑的地方，只是在那裡結成他們的上流圈子吧。」賽倫會
「不，事情沒有那麼簡單，他們的動機不會如此單純，你試想想在那裡住的都是成員或者他們的生意伙伴，這不只是結成上流圈子般簡單，而是方便他們彼此的生意往來，不是普通的生意。」
「是人口販賣。」葛拉靠近我耳邊輕聲說。
我和葛拉四目交接，葛拉的眼神沒有一絲震驚，不過這也正常畢竟她早就知道這事實。

「當我知道這件事時我能打賭我雙眼比你睜得更大。他們比想像中還要骯髒，他媽的就在這個自稱是美麗新城市的地方裏進行人口販賣。」葛拉站起身來在房裏來回踱步。
「我懷疑碼頭就是他們用在運送的地方，所以他們才會緊張夸夸要派人長期駐守。那艘船上一定有點什麼！」當葛拉焦躁不安時總會停不了在踱步，此刻她正是這種狀態。事情開始變得複雜起來，如果是賽倫會的話所販賣的人該不會是普通人，也許是魔法師甚或旅行者等，一些能與他們抗衡的人。
「你有否想過他們所販賣的人，不是普通人？」我小心翼翼地試探葛拉。
「什麼？不是普通人會是什麼人？難不成是動物嗎？」葛拉的語氣就似在責備我問了一個愚蠢的問題，但她所不知道的事情實在太多，也難怪她的反應會是如此。我想，跟雅各說這個問題會比較適合點。
「對不起，我只是情緒有點不穩定，連帶思考能力也下降。」很快葛拉便自責起來，不過我根本一點也不介意。

「不要緊，我都只是説説而已，畢竟什麼也有可能發生。」
「我曾想過這是他們的變態喜好一種...人們都説外表斯文的人內裏都藏着一頭惡魔，誰都不知他們心底有多暗。」
「我外表和內心也一樣。」
「現在可不是説笑的時候，我早就把你的內心看得透徹，在我面前你沒有什麼可以騙我。」葛拉反了反白眼，可是她不知道我的事卻多的是。待我某天有勇氣的話，我會把一切都告訴她。

係既話就正

幕後玩家

「那，到底你們為什麼會知道？」
「是莉雅，她是瑪格福中負責情報收集的要員，她男朋友是賽倫會的成員是典型那種富家公子，整天只懂在吃喝玩樂。」葛拉有點不屑地説，不過這也正常，只要是賽倫會的她都討厭。
「莉雅的男朋友家裏有艘船，是那種巨型遊輪，他們經常在船上舉辦派對，只是有次她男朋友大概是喝醉了，他對莉雅説船的底層有間小房間還説要帶莉雅到房裏高興。那個小房間都圍上了黑布，根本不會知道內裏是什麼，門口亦掛上一把鐵鎖。後來莉雅又再三試探她的男友，但他完全不記得自己説過這樣的話，不過還是知道了最關鍵的資料。」
「他説每逢星期天他的父親都會在船上過夜，而且曾看到有人被押送上船，但他也有補充可能是他喝醉了眼花。」

「所以你們就推斷他們在人口販賣？」
雖然我認為也有這個可能性但亦可以是他們私下處決某些人，例如些反抗賽倫會的人。
「沒錯，但我們還是傾向在人口販賣方面，因為這可以是生意一種。只要能滿足到那些富豪多少錢也不成問題。再加上奧萊頓聚滿不少賽倫會的成員交易起來亦更方便。」葛拉説。
「最重要的是知道他們當中誰是幕後主腦，到時候真相亦會逐漸浮出水面。」
「我相信莉雅可以幫助我們，她的男友很笨，説些甜言蜜語便什麼也告訴你。」

「聽起來可真愚蠢。」
「對，富家公子便是這樣。不説這個話題了，該換些輕鬆點。最近看不到我，有想念我嗎？」葛拉問。
「唔....説實話嗎？」
「當然了！誰會想聽謊言？」
「這當然有，有很多事情想跟你説。」
「例如些什麼？説來聽聽。」
「例如最近我結識了一位女生，是個很不錯的女生，人很好也長得不錯，是個可愛的女生。」
「怎麼了？喜歡上人家嗎？難不成我親愛的紐卡要戀愛了嗎？」葛拉把手放在我的頭上不斷在揉著，就好像我是個小孩般。
「不是你想的那樣，只是覺得能認識新朋友的感覺不錯。反倒是你要擔心將來人家會取待了你。」我把葛拉的手推開。

我們一整夜都在聊天，上至天文地理下至鄰家的母狗生了小狗，我還是喜歡看到葛拉喋喋不休的樣子。

正 留名 好特別的題材

聖誕快樂

過左喇啵

原來打錯左個字
唔該屌板男

原來故黎 以為占卜

文文文文文

Km

如果拎嚟拍戲應該好正

巴打文筆幾好

留名
文呢？

葛拉很快便收拾心情，我想有一半是我的緣故。她繼續訴説着她的未來藍圖，例如二十歲時會離開布魯市、瑪格福將會重創賽倫會、她會成為一個出色的甜品師。這些聽起來還不錯，但畢竟理想只建基於「你想」，即使當下對未來充滿著憧憬但到最後也可能敵不過現實。人們總喜歡抱著期望，然後又因為期望過大而失望。

回到家後我走上床躺著，呆望著天花板只想盡情地放空。我喜歡放空的感覺，思緒遊走在幻想與現實之間，是一天中最放鬆的時候。但當我看到書桌上放滿書本時又想起了雅各叮囑我一定要全都看完，我走向書桌點起盞小油燈，泛黃的燈光照著密密麻麻的細字。為了節省時間我把些認為較重要的書本先看，當中一本是《穿越者》，作者是卡桑德拉。書中提及到穿越時空的守則和禁忌，我對此書印象最深刻是結尾她寫上：「不要和時間競賽，你永遠也贏不了。」時間是人類最大的敵人，因為我們沒有阻止時間的流逝，過去了的一分鐘不可能再追回，那一分鐘就只會存在於過去，和時間競賽確實是有點荒謬。

窗外傳來幾下敲聲我推開窗，是雅各。他正坐在掃帚上向我揮手。
「這個方式可真有趣，如果我是女生的話會覺得十分浪漫。」
「可惜你不是，快坐上來我們今天去練習。」雅各説
「現在才早上八時，昨晚我也沒睡好，確定要現在嗎？」雖然第一次練習確實是值得興奮，但在此刻能好好睡一覺才會令我最興奮。
「時間不會等人的，你現在不跟我去練習的話我不知道何時才會有空。去不去隨你意。」雅各做好飛行姿勢準備隨時離去。
「看來我沒拒絕的理由。」我走出窗外坐上雅各的掃帚。

「那，我們現在去哪裡？」
「維克頓飛行場。」
咻一聲，掃帚飛上天空穿過雲層。

出住一篇先

加油出多啲

唔驚比老豆老母見到啲書咩

留名
題材幾新穎

感覺仲有排要追.......LIVE左

又Live左

Live真係好辛苦

從上空凝視，金屬鐡網繞成半月形圍繞著整個飛行埸，那裡有着一大片草地。雅各忽然急速下降我差點便𨄮到在地上，我環視四周，飛行場裏只有我和雅各。雅各把掃帚遞給我，用眼神示意我坐上去，我有點遲疑但還是坐上掃帚。
「這是我私人教授的飛行課，你可真有福。」雅各説。
「我也這樣認為。那，我該如何控制掃帚？」掃帚蠢蠢欲動的彷彿一下子便會飛往天上，只要我稍一不留神掃帚便會咻一聲飛上天，而我也很有可能從高空摔下來。此刻我像和掃帚角力般，它想用力擺脱我而我的雙腿正緊緊的牢着。
「放鬆點，你愈是用力掃帚便會愈不受你控制。」雅各説
「你肯定嗎？只要一放開它便會像脱韁的野馬，我可不想從天而降。」

「我能用性命保證，所以你也就相信我吧！我們將來也有漫漫長路要渡過。」雅各嘆一口氣又展露出肯定的眼神。不知為何他説的話總能令我相信，如今我也只好放手一搏，我慢慢把腿鬆開同時在內心寄求掃帚不會一下子失控。
奇怪的是掃帚安定下來沒有再亂動，我望望雅各又望望掃帚，雅各的眼神就像告訴我：「我早就説了」。
「接下來你要做的就只是把身子向前，不要多想什麼或是害怕什麼，飛就對了。」雅各説。
我把身拱前手緊握掃帚，果然一下子便離開地面飛上天空，我不禁發出歡呼聲，我真的飛上天空了，當自己可以控制掃帚時和乘坐別人的掃帚時感覺是截然不同的，興奮的感覺也是幾何級數般上升。

我圍繞著飛行場轉了幾圈，直至看到雅各用手勢叫我回來時才施施然下降，我喜歡飛行的感覺，是自由而又不受束縛的感覺。
「怎麼樣？看你很享受似的，有些人一坐上去便立刻吐了出來，你還挺像樣嘛。」雅各把身撞一撞我。
「我也覺得不錯，如果當不了旅行者也可以當個傳送者。」
「作為旅行者掃帚也是重要的，有了掃帚誰還要用腿走路？逃生時也快一點啊。」雅各説。
「用陀錶不就可以了嗎？」
「所以説，你真的有很多事情還不知道。」雅各搖搖頭。

「對啊，所以你一定要時常找我，這樣才可以把所有事情都告訴我。畢竟，我對魔法和旅行者的世界充滿好奇。」
「行了行了，既然學懂飛行便要有枝屬於自己的掃帚。」
「下一站，對倒巷。」
雅各説。

深夜出一出文先

對倒巷我諗起斜角巷

我都係咁諗

新年快樂

新年快樂

利申：雖然英國仲係2016

等左成年都冇文

對倒巷和我想像中的全然不同，我預期會是個有趣的巷子，但眼看就只是個平凡不過的巷子。巷子裏人頭湧湧各式各樣的人都擠滿在這裡，有些貌似是巫師的人，他們都頭戴巫師帽披著斗蓬面容高傲。有些一看便知道是旅行者，他們脖子上都掛著陀錶，比起巫師他們相對熱鬧得很，不時高聲談話比手劃腳。還有一些我不太清楚是屬於那個派別，但可以肯定的是他們都不會是普通人。

巷子兩旁都是店鋪，例如是糖果店、書店、服飾店、餐廳或酒吧等。到處都是是人熱鬧得像是聖誕節般，我跟著雅各走到一間商店前，這是間有點古舊感的店鋪，櫥窗裏放滿各種掃帚，有巨型的掃帚也有只能容納一人的掃帚。店鋪只有零丁的人，顯得有點冷清。不過比起熱鬧的氣氛我還是喜歡安靜一點，一進門便看到左側放置了一台黑膠唱片機，唱片正隨著針頭轉動著傳來一把溫柔的女聲。一位老人前來，他長滿了白色鬍子眼角下有道明顯的疤痕，身穿墨綠色的長袍。
「需要買掃帚嗎？我們這裡最齊全。」老人説。
「對，有什麼掃帚適合他？」雅各指向我。
老人定睛看著我，很快便走向櫥窗裏挑選了一把實木色的掃帚給我。
「他個子還算高只是太瘦弱，太大的掃帚他可是駕馭不了。這把掃帚長度適中也很輕盈，適合他這種男生。」
雅各從我手中提起掃帚把它揮了兩三下又敲一敲，然後便對我説這把的確適合我。

我也感覺不錯，至少外形上我也很滿意。雅各迅速地向老人付錢便步出商店。
「怎樣？是真的喜歡吧？」雅各問。
「當然了，很合眼緣。只是......我有點不好意思。」
「你喜歡就好，什麼不好意思？」雅各有點不解地問。
「因為什麼也是你付錢，其實我有錢的，總之就感覺不好意思。」
雅各隨即笑了起來。
「忘記了嗎？我們有專用的貨幣，你多有錢來到這裡也是廢鐵爛銅。這只是小數目，不用擔心。」
「那.....我何時才有屬於這裡的專用貨幣？到時候我便可以請你吃頓飯或什麼。」
「待你成為真正的旅行者。每次旅行者成功穿越時空改寫了命運便能獲得獎勵，旅行者便能到時間局拎取獎金，多與少視乎難度。」雅各説後便打起呵欠來，他似乎也很疲累。

「那我要快點成為旅行者！」
「不用急，有些事情急不來的。」雅各拍拍我的頭。
我們一直走着，迎面而來的是那個女生—妮雅。她走了上前和我們打聲招呼。
「我在找你。」她對雅各説。

留

仆街喇 妮雅係邊個？唔記得左

有出過咩?

有呀 紐卡唔鐘意個個

可唔可以出翻個人物簡介？
隔太耐真係唔記得
角色名又太相似了

名有雅字都好似有幾個

有d似哈利波特咁
到而家都未開始時間旅行
肯定有排追
分分鐘可以出書

人物介紹

霍維爾.紐卡 - 賽倫會成員之一，在家旅生意的照相館中擔任攝影師負責替人影「過去」和「未來」的照片，及後機緣之下成為時間旅行者。

雅各 - 時間旅行者，負責穿越時空改變過去與未來，協助紐卡學習魔法和穿越時空。

葛拉 - 紐卡的青梅竹馬，為地下組織瑪格福的成員，決心推翻賽倫會。

蕾貝 - 紐卡的母親，出生於貴族世家為賽倫會的成員，負責打點照相館。

溫特斯 - 紐卡的父親同屬賽倫會的成員，經常外出工作。

莉絲汀 - 賽倫會的成員，為初級夢境研究師，對紐卡有着特別的情愫。

妮雅 - 時間追捕師，負責緝拿時間竊取者

娜塔 - 售賣長袍商店店主，家族成員皆為霧影師。

目前出現過既角色

出左個目前角色表

諗緊幾時第一次時間旅行好

thanks

成日覺得雅各係女仔名

Jacob

出文啦徐志摩

出文喇

Live左

留作

她用眼神示意雅各走上前，神情一臉凝重。在她們對話之中妮雅時而緊皺眉頭時而露出疑惑的神色，雅各則保持一貫平靜的臉容。我一直在觀察她們，但她們彷似已進入無人之境般絲毫不察覺到。最後妮雅揮揮手便轉身離開，雅各踏著小碎步回到我身邊，我正猶豫開口發問之際雅各卻先開口。
「這次的時間竊取者藏匿得十分隱閉，他的行蹤來去如風我們找了半個月也未見其蹤影，追捕師們也正在積極查找。」雅各説。
「那個人，現在在這裏嗎？」
「初步估計是，他在牆上留下了他的標誌，這算是挑釁一種吧。妮雅也束手無策，大概是時候出動偵察隊。」雅各望向天空説。

「偵察隊？是等於偵探嗎？」不知為何感覺有點帥氣。
「他們專負責查找失蹤的巫師、又或是犯罪的巫師，是隷屬魔法局的人口處理部。對於尋人他們自有一套，我們正打算找偵查隊協助。」雅各説
「只是.....妮雅的自尊心有點強，她不太願意認為這是否定追捕師的能力。」
「我倒覺得沒什麼所謂，在無謂的自尊心之前先幹點實事比較有用。」
「這不就對了嗎？不過她最後也得屈服，這是局長的命令。」雅各説。
她果然是個自負的人，我的直覺又再一次命中。

「而且，我們懷疑他不只是竊取者更可能是黑霧影師，不過這只是初步推測聽聽就好。」雅各説。
「我看過他的通緝令，只看一眼已散發黑暗氣息。眉宇間也流露一股邪氣，不過—他也挺帥氣。」這樣的男人大概最能迷倒女人，女人們都喜歡壞男人，老實的男人卻無人問津。
「我覺得我比較帥氣點。」雅各戚戚眉。第一次看見雅各時只覺得他十分陰沉樣子也未看清，隨後看久了也是不錯的，濃眉大眼鼻子高挺，只是沒有表情時令人感到有點陰沉，而且眼角有點皺紋。

「各花入各眼，有自信心倒也是件好事。」
雅各看一看我又再望向前方。
「去吃頓午餐吧，我帶你去我最喜愛的餐廳。」

當我和雅各進入餐廳，侍應示應我們入內。
雅各：「今天天氣真好，最適合喝一杯咖啡」
這時候侍應竟然不是問我們想吃什麼，而是拿出電話並撥了一通。他面向雅各並在電話裡說：

「徐志摩，文呢？」

黎啦

主角到而家都未第一次旅行
而樓主又出得咁慢
到底會唔會成為第二個魔瞳
我係咪要叫個孫燒比我睇

希望等到下年佛旦有結局

留個靚名

我們走進一間餐廳，這是一間有點破爛的餐廳招牌擺放得東歪西倒門面也不太光鮮，在一條巷子裏的盡頭位置十分隱密，或許是這個緣故正值午餐時間餐廳的人流也不見得有多熱鬧。我們隨便找了個位置便坐下，雅各把餐牌遞給我。餐牌裏只有三款菜式，雜菜湯、海鮮燉飯和燒烤牛排。如果用餐廳標準來說這裡平凡得有點簡陋，我也好奇雅各為何會帶我前來這裡。有位老婦人坐在卡桌來一直在凝視我，我在眼角中也能感受到她熾熱的目光。雅各和我很快便點了餐，我們都選擇了雜菜湯，我得承認餐廳的環境很影響食慾，老舊的風扇不斷在快速轉動像下一秒便會墜落下來，我的腦袋便會被輾開，餐桌上亦有點陳年油漬，我正試著說服自己不要介意。

「不要望她。」雅各邊低下頭喝湯邊説，看來雅各也留意到那位老婦人。
「只要等多五分鐘，五分鐘就好。」
我把目光放到牆壁上的掛鐘心裏在倒數著，我想知道雅各在等什麼。
當我專注地看著掛鐘時門口被推開，有兩位貌似巫師的人進來，他們十分高大巫師帽把他們的臉都遮蓋了一半，他們迅速地找了位置便坐下來在竊竊私語。雅各一直在盯著他們，目光從末離開。
我繼續低下頭喝湯，此時雅各突然以迅雷不及掩耳的速度站起身取出魔仗走向他們的方向，那兩位巫師也即時站起身取出魔仗，他們在對峙着。我只呆坐在椅子上，即使我現在有了魔仗也無用武之地，因為我一句咒語也不懂。

「我知道...我就知道你們會出現在這裡。」雅各向他們兩個説。
「你以為自己是誰？你只是個下三流的旅行者，以為自己有多偉大。」其中一位巫師説。
「我至少不會像你們一樣。」雅各提起魔仗唸出咒語「喀呣卡爾」一道紫色如閃電的紫光從上方湧現，巫師也不遑多讓伸手一揮一道藍光在阻擋著咒語。剛才的那位老婦人突然站起來高喊「維薩納西爾」把魔仗指向另一位正打算唸咒語的巫師，閃爍的白光從魔仗中揮出，白光形成一個光球撲向巫師，他隨即應聲倒地。「還真是沒有的傢伙。」老婦人口中唸唸有詞。雅各的紫光快要遮蓋了藍光，藍光正逐漸變得薄弱。那位巫師見勢色不對把魔仗一放，把斗蓬轉了一圈隨即消失在餐廳裏。餐廳裏只剩下我、雅各和老婦人。

咩魔瞳？

一個超長篇科幻小說
世界觀好大
而作者出文頻率就...大約一至兩星期一篇
個名好似叫 魔瞳，一次換眼令我變成魔鬼

我應該唔會太長
希望2月完

下年2月就差唔多

今日9/1都仲未開始時間旅行
點2月完

唔係一篇...係一小段。魔曈嘅坑友揮個手

好慢

之前一句都出得出

雅各憤怒的把魔仗扔在地上接著便是一陣子的沈默，他有點頹然地坐在剛才巫師消失的位置。我望望老婦人又把目光放回雅各身上，在這刻我認為任何的安慰話語都是沒有意義的，但也不見得我呆站在這裡會有任何幫助。老婦人走上前拍拍他的肩膀並沒有説些什麼，雅各抬起頭望著老婦人只微笑了一下，這是個有點勉強的微笑，當你試圖告訴別人一切也安好時所擠出的笑容。我也走上前站在雅各的旁邊，這是我最好的安慰方式。
「我讓他走掉了，如同上次。」雅各平靜地説。
「不是你的錯，你盡力了。」老婦人説。
我完全聽不懂他們的對話，大概剛才那兩位巫師是什麼重要人物。

「收拾好心情有什麼消息我再告訴你。」老婦人揚手離去。
雅各終於站起來向老婦人道別。
「我不會再讓他有逃走的機會。這次，是最後一次。」雅各説。
「他們到底是什麼人？旅行者嗎？」
「不，他們是追隨黑霧影師的人。只是一些被迷惑的愚蠢巫師，早前偵查隊調查過後發現他們在協助黑霧影師掩蓋行蹤。他們的會面都很神秘而且他們十分靈敏，稍一不對便能即時察覺到，要捉拿他們的確不易，稍後我會和偵察隊再會面。」雅各説。
「那，他們只是黑霧影師的棋子而已。」
「沒錯，利用過後便會丢棄，但他們太愚蠢了即使被人用完即棄亦不能怪誰。我知道你還想問剛才的老婦人是誰，對不對？」
雅各還真是個聰明的人。

「對，她看起來很平凡但實力卻不如外表般平凡。」我説
「她當然不是個普通婦人，她是賞金獵人。不少巫師也敗於她手下，而且她真正身分不是個老婦人，是個換臉者。能隨意更改外表來生活的人，不過條件是只能用死去的人的臉。那老婦人的臉孔大概是她鄰居吧。」雅各説。
「那你見過她真正的樣貌嗎？會是個怎樣的人，這些人一定都能把真正的自己掩飾得很好。」
「只見過一次，是個長得有點英氣的女生。」雅各把眉戚一戚然後説。
「不過，她也很有原則，只有獎金豐富和熱哄哄的巫師她才會去緝拿，只有在騷亂的時候才會看到她。」
「她叫什麼名字？」
「她叫.......阿德琳。」

留名 太好睇

唔夠呀

幾吸引

距離上次和雅各見面時已有一星期多，在道別之時他也説過可能要再一陣子才能和我會面，我也能理解到他的忙碌所以也就沒説什麼，反正我會耐心地等候他。我有點想念莉絲汀起來，想知道她的近況如何，例如考試成功了嗎？最近有什麼有趣事嗎？又或者她願意的話我希望她能教授我一些簡單咒語。我坐在書桌上思前想後，最後還是決定寫封信給她，內容是一些客套的問候重點是希望能和她見面。我沒有直接在信中提到，我用了一種較含蓄的話語表達出我的意圖，「最近開始轉冷了，我相信後天便是下初雪之日。」我不知道她能不能解讀我背後的意思，但我覺得比起直接邀約這種方式更得我心。

我大概花了十分鐘才把信寫好然後寄出，內心也期望她能盡快收到，畢竟日子確實有點苦悶。我走下樓時留意到母親看我的眼神有點奇怪，是懷疑什麼嗎？又不能説是這樣。是關心嗎？我也不大清楚。寄過信後我在大街裏漫無目的地逛着，太早回家沒事可幹在大街上逛着倒能發現一點有趣事。例如總能聽到主婦們三五成群説他人是非，最近丈夫常喝到醉醺醺回家，但令我最感興趣的是她們説道最近夜裏有人莫名其妙的被攻擊，她們説時不斷在放低聲量可我的耳朵一向靈敏也就沒造成問題。
「據說那個人喜歡咬別人的脖子，活像吸血鬼。」其中一位身材有點擁腫的婦人說。
「是什麼人來的？噢！這裡的治安是怎麼了！」一位十分瘦削面頰下陷的婦人説
「我也不太清楚啊！怎樣也好只要不是我們便好了！」擁腫婦人説。
「但奇怪的是他只會咬破別人的脖子後便離去，不會殺害他們，他不怕別人知道他是誰嗎？。」身型矮小的婦人説。

她們七嘴八舌在談論着，你一句我一句沒完沒了，重要的是布魯市的確發生起異常的事情，而人們也能隱約的知道，可她們只能在揣測實際上事情的真相全然不知。會是黑霧影師嗎？為什麼要選擇布魯市？我有很多問題想問雅各，也很想到魔法世界裏閒逛，我能打賭偷聽的事一定比這裡的更有趣吸引。

幾時會加速

睇睇下已經睇到尾
快啲出文

放棄了

文呢 唔好棄故呀

尾已

On

不知道為何這幾天的心情都有點鬱悶，也許是寂寞得發慌又或是因為這幾天經常下雨，明明不是雨季卻幾天而來都傾盆大雨，天色陰沈得像有個巨型屏幕遮蓋了整座城市，只有一點光線能透進來。莉絲汀始終未回信，也許她很忙還是她早已忘記了我的存在？我還希望此刻能有人到店內陪我聊天這樣我便不用呆坐在椅子上，像個孤獨的老人等待著些有趣事來為他帶來點活力。
「滴答、滴答。」店內安靜得只能聽到分鐘流逝的聲音，母親正在房內把報紙上的內容閲覧無遺。

「嘿！怎麼一臉愁眉苦臉？看到你這個樣子誰還會想進來。」
葛拉踏著輕快的腳步走進來，臉上有些小水點衣服也沾濕了，看來剛淋完雨。
「沒有啊，只是我現在悶得快要死掉，這幾天也沒有什麼人前來。」
雖然前來的是葛拉也很好但我心底裏還有一絲希望會是莉絲汀。
「那你找我有什麼事嗎？我現在有很多時間可以浪費。」
「我想你幫我拍張照片。」葛拉一臉天真爛漫的笑著説。
「什麼？」老實說我可沒有心理準備讓她現在便知道事情的真相。我可以幻想到她會有多憤怒我們的友情將會在今天便畫上句號，往後在街上碰見也不會打招呼。
「你看起來很慌張，你怕會失手把我拍得像個老奶奶嗎？」葛拉把臉哄過來説。
「不是，只是...現在有點不方便。」我快速地答。

「有什麼不方便了？不是説有很多時間可以浪費掉嗎？」葛拉的樣子帶點失望，我最害怕這種目光了，像是對方對你期望太大然後落空了的表情。
母親像是聽到了我們的對話便走出來，她把報紙擱在桌上。
「是葛拉嗎？喝杯熱茶吧看你渾身也濕透，倒是紐卡還真的不夠貼心。」
母親看一看我然後説。
「不要緊的，他一向也是這樣。」葛拉用有點生氣的語氣説。我不能確定是生氣還是責備。
母親沖了一壺紅茶，她小心翼翼的把紅茶遞給葛拉。紅茶和下雨，配上下雨時的清涼不知為何有點適合。
「剛才聽到你想拍張照片，是嗎？」母親問葛拉。
「是的蕾貝夫人，可是紐卡説他現在不方便。」葛拉説。
我的心跳正在快速地跳動中，不知道母親會如何回應。
母親點了點頭再說，「噢，實情是最近相機壞了正在修理中，他總是不能清楚表達意思所以才令你誤會了。」
感謝老天爺，母親還真是比我想像中聰明，但，為何母親會替我掩飾，不，是為什麼她知道要掩飾。

「原來是這樣嘛，你一早便該這樣説。」葛拉對我説。
「這個孩子常常辭不達意，要花點時間揣摩。」母親微笑説
我忽然覺得也許母親沒有我想像中冰冷。

出文了
等左咁耐又冇棄故個啲講聲唔好意思先

知唔好意思應該出多幾篇補返數

巴打唔出文都上下水吖

呢排追親故 一係就潛水
一係就隔成個星期先出
一係就一個星期得兩篇
追到我都唔想追

未棄

繼續出 唔好俾佢停

個故事好撚吸引啊
終於出文啦屌

老母其實係間諜

新讀者 一睇就睇到live

文呢？

仲睇緊㗎唔好爛尾呀

「最近還好嗎，貝蕾夫人？」葛拉問
「都是這樣過日子，倒是你這陣子都在忙什麼？以前你倆都常常在一起消磨時間的。」母親説
「對啊，我還真想念那時候，只是現在都忙東忙西很難抽時間找紐卡。」葛拉説
她們你一句我一句的沒完沒了，我完全搭不上嘴納悶得只好把茶一口又一口的喝下去。窗外天色漸漸昏暗起來烏雲又開始聚集起來，果然不消一下子便傾盆大雨，雷雨交加。我總覺得最近布魯市有點不對勁，一種異樣的感覺但具體卻説不起來，也許只是我多心。

「看來你還得在這裡待一會。」母親説
「這也好，反正今天我有很多時間可以浪費掉。」葛拉説。
「好了好了，我先回去房裏，不然紐卡今天又要當啞巴。」母親説
葛拉噗哧一笑，然後看我。葛拉有一雙漂亮的眼睛，眼珠是淺綠色不知為何看她的眼睛時都有點迷濛感，眼睫毛長而濃密。有時候我會在想她會不會知道自己有雙如此動人的眼睛。
「除了和我一起消磨時間難道你就沒別的事可做嗎？我可不想你天天在這𥚃浪費時光。」葛拉説。
「我在讀書，學些理論之類的，還算得上充實。」的確這陣子的晚上我都在書桌前夜讀之前買的書本，內容都是差不多例如史上第一位旅行者的自述，關於時間的定義、旅行者如何在時間旅行中掩飾自己。與其苦讀理論還不如行動。

「真的嗎？還真是學術性，我最近找了一份兼職是在柏林大街那邊的報館，很無聊都在校對稿件之類，不過日子也就過得不錯。」葛拉説
「那邊是怎樣的，我幾乎沒到過那裏，都是些富豪聚居的地方不管是食肆還是商店都很高級。」
「對，我的老闆和那些富豪都很熟稔每逢星期五的下午便會一起用膳，有好幾次也叫上了我但我沒有興趣。」葛拉説
「也許去了便會有某個富豪看上你，到時你也就衣食無憂。」
「我才不要，別忘了我可是要時代革命的一員！瑪格福需要我我也需要瑪格福！」葛拉用堅定的眼神説。
「瑪格福最近怎樣？有新行動嗎？賽倫會真的在人口販賣嗎？」葛拉臉色一沉。

「不，事情變得複雜起來。」
窗外依然連綿不絕地下雨，還不時傳來震耳欲聾的雷聲。

欣賞你思路

多謝

好啊 ！

「還記得那個女生莉雅嗎？她失蹤了好一陣子，我們找遍整座城市也找不到她，不只她甚至她的男友也憑空消失了。」葛拉説。
「一個活生生的人怎會無故消失。」
「沒錯，但只限活生生的人。就在前陣子我們找到了她和她的男友，在黑松林裏。」葛拉低下頭來。
「該不會是自殺的，也不會是殉情什麼的。」
「對，她不是那種愚蠢的女生而且.....是被人殺害的！手法還很殘忍。我是説誰會殺害她們？極其量她男友只是個花花公子怎會招致殺身之禍？」葛拉的聲線漸大開始激動起來，我有點擔心房中的母親會偷聽到。
「會不會是他的父親得罪了什麼權力人士？上流社會也是骯髒得很，人們為了利益也可連自己的靈魂出賣掉，殺人就只是小事一樁。」

「我們也這樣想過，只是他的父親冷靜得很舉行喪禮時也一臉平靜，冷靜得讓人心寒。瑪格福一直都在暗中監視，只是什麼也正常不過，他父親如常工作進出港口，這令我們感到震驚。」葛拉説。
「那他的母親呢？也許父親是個善於隱藏情緒的人，但女人沒那麼容易。」
「他的母親在他十四歲時便過身，是在一場車禍中喪生。你知道他們的死相是怎樣嗎？是奇怪又殘忍。就像不是人類的生物所幹。」葛拉直直的在瞪著我，説真的在這刻我有點渾身不自然。
「是怎樣的.....用刀子還是槍？」
「兩樣也不是，她們沒有明顯傷痕，但整個人都發紫，你知道嗎是丁香紫的那種，最可怕的是當我們碰到她的身體時整塊人皮脱落掉，但內臟什麼的卻全不見，就只是一塊人皮....像動物被人削皮，眼睛也像冰淇淋般融掉。有些人一看到便暈過去，我敢打賭你在埸也會。」葛拉臉色發白，我真不該提起這話題勾起她的恐怖回憶。

「對不起，我不該提起的。」
「沒關係，我不能逃避，也許某一天便會是我倒在血泊中。」葛拉輕聲的説。
「不！我不會讓這發生。」沒有人可以如此對待葛拉，只要有我葛拉便會安全。葛拉只苦笑著沒再説什麼。
「有很多人都因為害怕下一個是自己也就不再前來集會，但也不可怪他們，先是喬可然後莉雅，那下個呢？是他還是她？」葛拉的眼神盡是悲傷，因為無能為力所產生的悲傷。我低下頭來，沒有説些什麼因為這是事實，一個可悲的真相就在此刻揭破。

「我對此事感到很遺憾，也不知如何回答。」對抗賽倫會的後果便是這樣，他們在殺雞儆猴，他們要人們感到懼怕，他們要人們泯滅自己的良心過活。但在這個城市某個角落仍有抗衡者，不惜一切的抗衡者，為了未來為了不再活於影子下，他們是瑪格福。

好似Harry Potter
主角第一次入時空旅行者個地方好似斜角巷個一幕

母親唔通是間諜？

儲了十幾日文一次過Live

爸爸經常在港口工作人口販賣

出文慢到咁 已經唔記得曬啲角色名

霍維爾.紐卡 - 賽倫會成員之一，在家旅生意的照相館中擔任攝影師負責替人影「過去」和「未來」的照片，及後機緣之下成為時間旅行者。

雅各 - 時間旅行者，負責穿越時空改變過去與未來，協助紐卡學習魔法和穿越時空。

葛拉 - 紐卡的青梅竹馬，為地下組織瑪格福的成員，決心推翻賽倫會。

蕾貝 - 紐卡的母親，出生於貴族世家為賽倫會的成員，負責打點照相館。

溫特斯 - 紐卡的父親同屬賽倫會的成員，經常外出工作。

莉絲汀 - 賽倫會的成員，為初級夢境研究師，對紐卡有着特別的情愫。

妮雅 - 時間追捕師，負責緝拿時間竊取者

娜塔 - 售賣長袍商店店主，家族成員皆為霧影師。

咁莉雅呢？

莉雅唔太重要

推 文呢

有點慢呀

點解之前一日一篇到宜家幾日一篇咁大變化？

等到頸都長啦

大家都係唔好再追啦 故已棄

「紐卡！有你的信件快下來取」母親從樓下高聲嚷著，她的高分貝使到原在我窗前站立的一隻小鳥也拍翼高飛。這是個懶洋洋的星期天我也沒打算要去幹什麼，大概一整天都會在房間裏虛度光陰。「是那個叫莉絲汀的女生嗎？」母親在摺疊衣服同時裝作漫不經心的問。
「我想應該是...最好也是。」粉紅色的信封、纖細秀麗的字型，不是莉絲汀也絕不會是個寄錯地址的小伙子。我取過信後便急步走上房，我得承認內心正隱約帶幾分期待。
「你最近還好嗎？很抱歉隔了段時間才回信最近不論是家裏還是個人上都發生了大大小小的問題。説真的，我也很想和你見面去聊天還是什麼也好，只要能見上一面。我相信你也有很多話想跟我説，初雪還未降臨也許我們能趕及初雪時見面，三十號那天晚上我有空，夏洛蒂街上見！ 」

我在心裏暗中數着，三十號即是今晚！感謝郵差沒有廷誤信件也沒有遺失掉，要不然便會白白錯失了與她見面的機會。我應該穿什麼衣服去見面？畢竟也有一段時間沒有看到對方，認識也不是很久得穿著得體點的衣服，還有最重要是帶上我的魔仗。我躺在床上呆望天花板，也許是凝望太久了竟看到雪白的天花板上出現一條又一條的小手蟲，它們不斷在蠕動有時會連成一條大毛蟲，有時又會分開變回獨立個體。對！她忘了最重要的一樣東西，她沒有指明時間！剎那間我從毛蟲的世界清醒起來，漫漫長夜，可以是六時也可以是九時。但願她只是遺忘寫下時間而不是決意讓我猜。

或許我能下樓問母親的意見，她是女人曾經也是個少女，我想她會知道答案。
走下樓後母親仍在摺疊衣服，彷彿那些衣服是一輩子也摺不完。我從後面一直凝視著母親的背影忽然又想起那張照片，如果她沒有下嫁父親她會在那裏？又會和誰在一起？會過著她想要的生活嗎？母親的觸覺很敏銳她一下子便轉過身來，「有什麼嗎？」她依然未曾正面對着我説。我躊躇不前心裏正想著該否提問，這有點像兒子找母親談心事的感覺令人有點不知所措。最後我還是説了出口。
「沒什麼，只是有個問題。我想或許你能為我解答.....！」

終於出文

等得好苦呀

Live左 要繼續出呀樓主 我卜口

成篇都只係講收封信

幾時再出文

魔瞳嘅節奏

人呢

屌 文呢？

新人入坑

點解咁耐

隔咗排返黎都係多咗一篇

「是一個怎樣的問題？」母親眉頭緊皺然後停下手來一臉認真地問，在外人看起來一定會以為我們在談什麼國家大事又或是在討論應否發動戰爭。
「沒什麼、只是個有點愚蠢的問題。」不知為何我此刻感到有點尷尬，像個正處於青春期般的少年。而母親依舊耐心地等待我的提問，沒有一絲不耐煩眼神中就只有期待或好奇。
「你還記得一個叫莉絲汀的女生嗎？我今晚要去赴約但在信中她根本沒提到時間啊！」
「女生都愛這樣嗎？要人費盡心神只為知道該死的約會時間，我已經想了大半天但我可不想浪費時間在此。」我一口氣把不滿説出來，説真的感覺還不錯。

母親把手托在下巴上用有點曖昧的眼神看著我，大概她正在思考中。
「的確女生都愛這樣，但我相信莉絲汀知道你會為她費心思一定很高興。」母親説
「最好也是，這才不會浪費掉我一整個上午。」
母親微笑著，那笑容倒是很漂亮比起她慣常冷峻的臉容。
「她是個很不錯的女生，友善而且甜美。」
「當然了，不過我們只是朋友，目前。」
「你有否認真地看過整封信？」母親問
「你不是在説笑吧？」
「不，我是説不用尋常的角度去看這封信，你試想像這不是一封普通的信，而是封'特別'的信件要用特別的方式去看。」母親説時的樣子就像在説'怎麼你就沒想過'。這是個很好的提議，我從來也沒設想過，也許我忽略了莉絲汀是個喜歡搞小花樣的女生而且懂得魔法。但更令我驚訝是母親能提出這樣的暗示，我不認為她會知道莉絲汀懂得魔法。
「對，也許它是封特別的信件。」我點頭
「我也不相信我的兒子會笨得破解不了這個謎題，所以現在不要再浪費時間了。」母親説

我回到房中開始思索著這封信件的奧妙之處，我覺得我需要從某人或某本書中得到答案。

咁耐冇出就出多篇啦

文文文

岀快一點能嗎

有無講明幾耐一更架

屌屌屌屌屌 兩日啦 仲係冇文

我走到衣櫥裏把埋在深處的長袍取出，那依舊是件令人著迷的長袍，只要穿上後世界彷彿變得豁然不同，這是個身份記認，這是個通往新世界的橋樑。我走到鏡子前把長袍穿上然深呼吸口氣，把掃帚帶上推開窗口，這是第一次沒有雅各陪伴下到魔法世界，有點刺激也有點期待，像個小孩子般能逃過父母的法眼到處搗亂。當然，我在魔法世界中只是個毫不起眼的旅行者是搗不出什麼亂來的。飛到入口處我向上空擲出通行硬幣，直到現今我仍然會為開啓入口的情境感到一絲激動，我相信那是個我永遠不會生厭的景象。

街上佈滿密密麻麻的人群，這裡永遠熱鬧所有巫師都在縱橫交錯的大街遊走，我開始發覺到要辨別巫師和旅行者其實簡單不過，隨了旅行者會掛上陀錶之外，是他們的面部表情會有明顯差異。巫師們總是一副悠然自得的嘴臉相反旅行者大多時都保持冷酷的外表，不知是否規定的形象。我開始幻想如果此刻在街頭上偶遇雅各的情形，雅各會和誰在一起或看到我時會否表現出驚訝的神情。不過此刻最重要的是能找到解答我問題的人，我想起娜塔，那個售賣長袍的美麗女人。她很美麗但不知為何偶爾會閃露出一絲落寞的神情。

我憑着依稀的記憶走到娜塔店裏，店裏沒有客人只有娜塔，她坐在那張荼色沙發上顯然沒有做什麼，只安靜的坐在那裡。娜塔的直覺倒也靈敏，她望出窗外知道我正在凝視她，她只對我微笑又低下頭來，我決定走進店裏。
「有空嗎？」我小心翼翼地提問。
「你的問題中已存在了答案。」娜塔示意我坐下。
「要喝茶嗎？紅茶相必很適合我們這次見面。」娜塔説。
「好的，只要不會麻煩你。」
娜塔起身走向店鋪中的一個小型茶水間，因為無聊我正把目光和思緒四處遊走在店裏，我覺得我可以把長袍都看透。不消一會娜塔便從茶水間出來，她的高跟鞋咯咯作響難以令人忽視。

「雅各呢？難得沒有在一起」不其所然娜塔果然會問這條問題。
「他在忙，已有一陣子沒見上面，我還真點擔心他。」
「親愛的你絕對不用擔心，他當然沒有空找你，不但要負責霧影師的事接下來更是旅行者的重要日子。」娜塔拍拍我的肩膀然後説。
「重要日子？比賽之類嗎？」
「不，不是這樣的，而是一埸盛大舞會。巫師和旅行者都在一起的舞會。」娜塔的笑容有點曖昧。

哈利波子既世界觀

新讀者留名
好好睇啊

文啊

Live 太正啦

咁多日冇入黎竟然冇文睇

6日喇...

...文呢

完

隨後她輕呷一口茶又説下去。
「但這些都不是重點，言歸正傳你現在在煩惱什麼嗎？」娜塔説。
「倒也不算是煩惱，只是個小問題。」我從口袋中取出信遞給娜塔，娜塔伸出手接後表情中帶點不解。我用眼神示意娜塔打開信件，娜塔正專心地閱讀信件內容，她想必認為這封信是什麼密令之類但顯然這只是封普通的信件。
「祝你今晚的約會愉快。」娜塔對我眨之眨眼睛。
「我相信會，但首先我要知道約會時間.....」
「這可不是封普通信件，是一封用烈焰紙寫成的信件。」也許娜塔看到我一副茫然的表情，很快她又接著説
「即是要把信扔進火爐中燒掉所隱藏的重要內容才會顯然出來，不少巫師在傳達密令或不可告人的祕密時也會用上。看來那個女生也挺花心思，就只是約會時間也得用上烈焰紙。」娜塔邊伸懶腰邊説，即使如此她也能保持優雅的姿態。

「你最好現在就把它燒掉。」娜塔把手指向客廳的火爐裏。我走進火爐旁把信件一丟下去隨即化為一縷灰煙，只剩下熊熊烈火在燃燒。娜塔走到我的身旁伸出魔仗在空中掦起，灰煙隨著魔仗的揮動化為文字。九點正。娜塔一呼氣灰煙便蕩然無存。
「這是結束儀式，一呼也就什麼都不見了。」娜塔又呼了一口氣。
「還真是有趣，那我要回去了，今天麻煩你了，如果沒有你我還不知可以找誰。」
「你該慶幸認識了我，今晚定必是個愉快的晚上。」娜塔笑說
我沒有説什麼，我轉身離開時不忘對娜塔説如果看到雅各的話，請告訴他有人在想念他。

如果沒有母親的提點大概現在我仍苦苦思索中，然後便錯過與莉絲汀見面的機會。回家後我想我會對她說聲感謝，在感謝底下所隱藏着的便是一連串疑問，我不相信母親是偶然從某本書或某個鄰居身上得知這件事，是因為她懂得魔法才會知道。只是我需要靜待適合的時機和母親討論一下，或是説了解一下。
母親沒有我想像中簡單，她是個複雜又神秘的女人，她的過去甚或未來，一切也是。

失眠先醒起原來之前已經打左一半

出得好慢

一開頭講時間小偷，令我諗起weeping angel

好慢既節奏

爛尾？

説實話，我很期待跟莉絲汀見面，她和葛拉是不同類型的女生。葛拉喜歡隱藏真實情感，只會對親近的人才會缷下心牆，假使有事發生她會選擇一個人去承受所有結果。但莉絲汀不同，她不會隱藏情感，她是個赤裸裸的人，她願意與你分享所有事情。她們像貓與狗，莉絲汀像小狗般單純直接，總能使人感到快樂，葛拉像貓般高雅脫俗，對不熟識她的人來說她是神秘而吸引人的。

八時半，夏洛蒂街。我站在棵老舊的大樹下等待莉絲汀，夜空裏有着零丁的幾顆星，但它們是如此的閃耀，有這麼一剎那我覺得，它們快要墜下來到我的眼睛裏。莉絲汀是一貫的準時，這是她討人喜歡的地方之一，在昏暗的光線映照下我仍可看到莉絲汀塗上了胭脂，不是浮誇帶著幾分俗氣的那種，而是一種恰到好處能表現出少女羞澀感。她戴上棗紅的畫家帽，穿上了一襲深藍色的長裙配上深棕色的牛津鞋。

「嘿，很久沒見。我沒想到你真會猜到。」莉絲汀説。
「我也沒想到我能猜到，這是件使人費神的事，我差點想放棄。」
「但你沒有。」莉絲汀直盯著我雙眼説
「對，幸好我沒有。」
「我通過了考試，很快便會成為正式的夢境研究師。」莉絲汀説
「我就知道你會成功。」
「這樣說令人感到很尷尬，不過我得承認考試比我想像中容易，只是最後的一部分我始終未能完成。」莉絲汀説
「但無論如何你還是成功了，這是無可置疑的。」
「在考試的最後一部分我們要面對内心的恐懼，這很可怕而且沒法逃避，我們必須直視自己的內心深處，它可以化作任何東西，你所恐懼的，你所逃避的，只要是能摧毀你的。我們在迷宮裏找出口，那是個千變萬化的迷宮，唯有雙眼透徹的人才可找到出口。」莉絲汀忽然停下腳步來。

繼續

「人們總是相信眼睛所看到的一切，但他們只看到事情的表面，就像你能看到水面但你永遠不會知道深處裏藏着什麼。我曾聽過一句話，你的眼睛能蒙騙你，不要相信它。」莉絲汀説。
「這是句發人深省的話，我們太過相信雙眼，真相往往藏在雙眼背後。」
莉絲汀沒有回答，只以緩慢的步調穿過大街走進一條巷子裏。
「是從哪裡聽過這句話，我想是位充滿人生體會的老人，他們都喜歡説這些。」
「在未來。」莉絲汀説。
我沒法從此刻判別出她是説笑話還是實話，但她的笑容卻是如此的純潔，你很難去猜疑她是在說謊話，應該是説你不會覺得她正在説謊。

「你有否幻想過未來的自己會是怎樣，會成為一個怎樣的人，會過著怎樣的生活？」莉絲汀問。
「大概都只是個平庸的人，過着平凡的生活，用老舊的相機攝下一式一樣的照片然後走到人生的黃昏。」我可以知道別人的未來但可笑的是我不能知道自身的未來，我只能遵守規則，我深信好奇害死貓。當然現在我深信我的人生將會作出些微的改變，哪怕是一點點也好亦已足夠。
「你甘心嗎？一輩子待在布魯市裏，這裡的人都只是存在著而非活著，我找不到他們在活著的證據。我會逃離布魯市然後成為位偉大的夢境研究師。」莉絲汀用堅定的目光對我說。

我們走到巷子的盡頭，這裡什麼也沒有，某至連流浪貓也沒有。
「你有興趣和我來一趟深夜探險嗎？」莉絲汀用不懷好意的笑容説着，我想，面對這個笑容我找不到拒絕的理由

連續兩日有文

有文啊

隔咗成個月返黎只係多咗幾篇
唔好爛尾

爛尾

等左咁多日都仲未開始深夜探險

有得深探女主未

唔好爛尾

估唔到仲有出故...冇追好耐

莉絲汀揮起魔仗，一道銀光劃過夜空圍牆迅間瓦解，我知道那是進入新世界的入口，莉絲汀示意我走上前。
「我會帶你去個地方，我有預感你一定會喜歡，但條件是在途中你要閉上雙眼。」莉絲汀説
「我可不想成為瞎子，何況你怎知道我一定會喜歡。」我帶點猜疑的語氣對莉絲汀説，事實上我對那個地方充滿好奇，我開始想像會是一個怎樣的地方。
「我也不知道，但反正你就是會喜歡，你有我又怎會變瞎子。」莉絲汀又展露出她純潔的笑容。
面對著她這番話我也只好合上雙眼，全心全意地相信莉絲汀。莉絲汀小心翼翼的牽著我的小姆指，這個舉動有點像小時候認為和異性的最佳距離，是種似遠還近的距離。

當一個人閉上雙眼時其他的感官便會立刻放大起來，此刻的大街十分吵鬧人聲鼎沸，人們在叫囂、在交談，這裡像不夜城彷彿是另一個時空。莉絲汀不時對我説不可以睜開眼睛，我也不知怎的一次也沒睜開雙眼，隨著莉絲汀的腳步漸漸大街不再吵鬧，這裡變得很安靜就像只有我和她，我竭力制止睜開雙眼的欲望告訴自己這一切都值得等待。忽然，莉絲汀鬆開手這感覺教我有點不安。
「我要帶你坐上莉絲汀探索號，坐上來就能和莉絲汀展開刺激的飛行之旅。」這次莉絲汀不再是只牽著我的小姆指，莉絲汀的手很細小掌心很柔軟，當中夾雜著一點手汗令雙手增添了溫度。坐上後莉絲汀像個小孩般嚷著要出發了，那是我人生中最美好的一次飛行，往後我也找不回這種感覺。

莉絲汀不忘提醒我尚未可睜開眼睛，她說過多一會便可以，我能感受到夜晚的涼風吹拂我的臉，莉絲汀的頭髮散發著一股清新的蘋果香，這一切清新得像在夏夜般，只差了點昆蟲鳴聲。
「到了。」莉絲汀説。
我慢慢的睜開雙眼，首先我能看見的是莉絲汀那雙渾圓的眼睛正直盯著我，我慢慢把焦點移向當下的景色，我知道這是那裡而且莉絲汀説得對，我的確會喜歡。這裡是雅各曾提到的水精靈。
「我很喜歡這裡，牠們美麗得不可思議。」莉絲汀說
大海的藍很深邃但因為水精靈那深藍漸化作冰藍色，莉絲汀專心的盯著大海，水精靈圍成大圈向上躍起又優雅的輕踏在水面。
「在這理能忘卻煩惱，我會幻想自己是水精靈然後一直沈進海的深處，那裡很恬靜我只能看到月亮穿透水面的光線。」
「現在你要重新閉上眼睛，旅程的第二站開始！」莉絲汀轉身對我説。

等左半個月

咁夜都未訓

等左你好耐啦樓主

去左食Christine

我有一剎那想靠在莉絲汀的背後，總覺得當下的氣氛很適合這個舉動，但很快我就遏止了這個念頭。我得承認我張開了眼睛，但只為偷瞄手錶，這已是凌晨十二時多，平日的話我大概在床上輾轉反側然後又回憶些舊事才徐徐入眠。不過這晚很不同，是如此美好的一個晚上。

「到了。」莉絲汀説
這我才睜開雙眼，在途中我已不知不覺間入睡。莉絲汀似是看到我剛睡醒那散漫又似夢非夢的表情而發笑，這個笑容隱約帶點母愛。
「這是那裡？」我環視四周這裡聚集了不同的人，他們就像自由而且被解放的一群，煙霧瀰漫整座屋子裏，酒精和煙草的氣味環繞在其中，唱片機播放著一把沉厚而具有力量的嗓音。這裡能使人忘卻日間的煩腦。

「這裡是巫師的樂園。」莉絲汀説。
莉絲汀像交際花般穿插在人群中，人們都對她報以熱情的擁抱然後一輪冗長的問候，我站在其中更顯格格不入。
「抱歉，我太久沒來這裡，他們一看見我的出現就興奮得像一頭盲衝直撞的大象。」在莉絲汀意識到我的存在時，不知何時起她口裏叼著一根煙，眼前的莉絲汀像換成另一個人，由一個正值花樣年華的少女轉眼成為蒼桑老練的女人，所謂的少女羞澀也隨著煙圏而消失。

420？

咁快入左黎睇

不如講下幾時出下一篇

今日夜晚

不如每日一篇啦,唔夠喉呀

「我不知道帶你來這裡是否一個正確的決定，但我想你知道在這𥚃的我是一個真實的我，我也認為你有權利知道。」莉絲汀呼出一口煙説。
「不，這沒什麼。人們都需要釋放自我，我也沒預期你會是一個怎樣的人，預期往往與現實充滿落差。」我是真的理解而且對莉絲汀在我面前展現真正的自己而感到一點快樂，這意味着她是徹底的信任我而且希望得到我的認同。
莉絲汀笑了，不是平常的那種笑容而是一種像聽到了什麼極為有趣時的笑容，連帶歡愉的笑聲。

「這裡是真正的樂園，人們都壓抑得太久，會來這裡的人很多都是隱藏在布魯市的巫師或是在這裡生活的巫師。我們都知道布魯市是個天大的陰謀，即使是在哥得蘭這裡，現在這𥚃都充滿著各種謠言不安和魔法部的動蘯，但人們仍要裝作若無其事的生活，不是所有人都是愚蠢的。」莉絲汀用力的吸下一口煙。
既然魔法部發生了事情在其中的時間管理局亦會牽連其中，也許雅各是因為這樣才遲遲未出現。

「究竟是發生了什麼事，是關於黑霧影師？我知道旅行者一直在緝拿他。」
「不，不只這樣，黑霧影師就像拼圖的一小塊，真正能湊合的還有別人。傳言魔法部有內鬼出賣了巫師把他供獻了黑巫師，黑霧影師只是棋子但真正的黑巫師卻處於黑暗之中無人知曉。你知道嗎？我一直在想這一切是個局，賽倫會、黑霧影師和魔法部都是黑巫師的棋，他真正想摧毀的是旅行者。」

唔夜晚出lu 費使唔記得

繼續出

下篇幾時出

一次過見過咁多好興奮
繼續出

真心正！！！
more more

我頭腦開始感到一陣混亂，所有剛才接收的一切都化成千萬條蟲在我腦海中蠕動然後鑽破我的頭。我想不到為什麼旅行者才是真正目標，旅行者只是能穿越時空的巫師而已。莉絲汀見我默不作聲便拍拍我的肩膀。
「沒事嗎？這只是我的猜測，總在抽過幾根後説些莫名奇妙的話。」莉絲汀笑了笑，現在的氛圍很奇怪，我在其中卻無法融入在這裡，我所能感受到的是此刻的我十分煩燥而且渴望知道真相。我望向屋子裏的人他們眼神中充滿迷濛，他們像有意識的在談話卻又似遊離在當中。
「為什麼人們都能裝作若無其事的生活，他們明知道事情的不妥。」我問莉絲汀。

「人們正是知道才要假裝幸福的過活，現在不是個最好的時代，最好的時代已過去，很快黎明不會再破曉迎接人們的是無止境的黑夜。」莉絲汀説。
她説時十分平靜，像個預言者般沒有一絲驚訝。
「我們可以改變，一個巫師的力量也許微弱得連螞蟻也殺不死但當所有巫師都聚集時那怕是宙斯也會畏懼三分。」
這樣説的確有點誇張，但我深信其中的道理，人們不應活在恐懼中一輩子，人們應活在一個光明的世界中，魔法正正是有能力創造光明與黑暗。
莉絲汀沒有回答我的説話，她只遞給我一杯酒。
「這是忘憂酒，喝下去你便會知道人在清醒時是不會快樂的，清醒時有太多的煩惱與問題。」

「這是杯烈酒。」一喝下去便令我有作嘔的衝動，滑過喉嚨時像被用火槍猛烈的對喉嚨燃燒。我是個酒量很差的人，從前不知道，但此刻我是確實的感受到，而我喜歡這種感覺，好像你能保持清醒但下一秒又隨時昏過去。
「你醉了。」莉絲汀説
「我沒有。我比任何時候也要清醒。」
「不，你的臉像日曬過度而且你的眼皮快要垂下，是第一次嗎？」莉絲汀在微弱的昏黃燈光照射下顯得份外迷人。
「它還有夠烈。」
「不然怎叫忘憂酒？但你不要睡著，還有真正有趣的事等著你。」
莉絲汀牽起我的手走進客廳。

今日既份量出曬了

幾驚你話係今個月嘅份量

巴打你真係好快手

係文呀

屌板仔

今個月既份量

樓主文呢

係囉 文呢？

過幾日就下個月

四月喇

又一個月

幾時會再出一個月量

4月了

我以為開咗新post，原來仲係上年個個

差唔多成個月喇

唔知幾時有今個月既分量

客廳裏的人瞬時將目光放在我倆身上，我想這是因為莉絲汀的關係。很快莉絲汀便把我牽進客廳中央，隨著音樂而擺動，眾人都隨著音樂而起舞。我相信這裡是巫師們的秘密花園，把壓抑的情感都隨著煙圈而散去，用音樂來釋放自我，而我最好奇的是莉絲汀是怎麼發掘這個地方。隨著樂曲一轉，由歡愉帶點南美風情的歌曲轉為浪漫而適合跳枝華爾茲。

此時一位巫師揮出他的魔仗向上一伸天花板上立馬變為深藍色的夜空佈滿點點星光，眾人都隨著此舉而歡呼起來，接連是另一位巫師揮起魔仗劃過一道閃光，我覺得此刻我正在看一個魔法表演，巫師們相繼揮起魔仗，魔仗所釋出的光互相輝映，我望向莉絲汀仿彿能從她雙眼裏看到閃光。我像位紳士般邀請莉絲汀與我共跳支舞，而莉絲汀亦宛如淑女般作出回應。我盡力把腳步協調好讓自己不會踩到莉絲汀，我和莉絲汀的距離變得很近，此時此刻就像一套浪漫愛情的電影般，鏡頭移近男女主角，雙方的眼中就只有彼此，然後男主角會輕吻女主角。

「你的眼睫毛很濃密。」
「是嗎？你還...。」未待莉絲汀説完我便作出男主角般的舉動，然後感受她柔軟的雙唇。酒精使我膽子大了，煙草使她放鬆起來了。我想，我的初吻還不錯。
「你的接吻技巧還不錯。」莉絲汀抬起我的頭説。
「這是與生俱來的。」

忽然，音樂嗄然而止，星光也逐漸熄滅，人們開始噪動起來，各在抱怨破壞氣氛了。但莉絲汀沒有，她只緊皺起眉頭來。
「事情有點不對勁。」
莉絲汀的語氣嚴肅起來。

評已正

幾時又文 高質文 但等太耐

一個月嘅份量

莉絲汀直瞪著大門，甚至專心得沒有發現我把視線聚焦在她身上。她的神情彷彿是下一秒就有什麼東西要從門口彈出來般，她緊握著我的手把目光轉移在我身上。
「我們現在就要離開。我數三聲，三聲後你就閉上雙眼緊握著我的手，千萬，千萬不能張開眼睛！」莉絲汀一臉嚴肅的對我說，我的心也由不得強烈的在抖動，像我也能感受到下一秒就有什麼要襲來。
「一，二......」
同時間門口閃起一道異樣的綠光接着是一個模糊的人影，但還未來得及看清楚我已被莉絲汀強制地合上雙眼。

「我就知道你不會乖乖合上雙眼。」莉絲汀的語氣中帶點責備成分。
「是我錯.....但我可以知道現在是什麼情況？我完全不能理解是什麼一回事，就只是突然的被人強迫合上雙眼然後現在還不知身處哪裡。你知道這本來是個美好的晚上。」我不是在責怪莉絲汀破壞了這本該一切發展順利的晚上還是什
麼，我只是覺得她有必要交待一下。
莉絲汀低下頭來長嘆一聲，她取出火機又燃點起煙草。
「這將是個漫長的晚上。」莉絲汀對我吐出一口煙，該死的煙霧使我差點被嗆到。
「嘿！」我不得不撥開那些煙霧。
「好了好了，現在你能冷靜點聽我說嗎？」莉絲汀把煙熄滅扔在地上，當然還要用腳揉揉。

「我是個預視者，我能預視不幸的事。在六歲起我就發現自己有這項能力，後來到長大後我才發現在我家族中每人都有這項能力，我父親是失蹤在夢境中的，在他離開前一晚我就能強烈的感受到一股暗黑力量，我整夜都被不安和恐懼感籠罩著，但我不敢對父親説，直到睡前他到我床邊說晚安我也沒説出一句話來。」

「直到道別時我用力的抱著父親，這我才説出口叫父親留下，但他只微微一笑笑我傻，我當時年紀尚小，我能感受到但我不能看到，年齡漸長後那些不安和恐懼才化為實像，我能預視即將發生的意外，瀕死的人多半是面掛笑容的。」

「因為她們不知道自己下一秒就會死去。」
莉絲汀說。

竟然有文 好感動

妟D仲有篇

「我還真討厭這項能力，只帶給我苦痛，沒有快樂。」莉絲汀苦笑了一下。
「就在音樂停止的那一瞬間，我感受到一股暗黑力量，強大而又不可抵擋，我立刻知道我倆若不逃走的話便會死在那裏，因為，那些人是黑霧影師。他們會用虐死咒使我們像一頭垂死掙扎般的野獸，然後噬食我們的能量。」

「這聽起來很不妙。」我沒有想過在上一刻我可能就會死掉，而且是極其痛苦的死法，我也沒有想過莉絲汀是藏着這樣的一個秘密，我大抵明白到為何偶爾我會從她的雙眼裏看到憂傷。我很想説些什麼，但最後我只能説出一句：「這樣很不妙」
「的確是，我可不想和你死在那裡，我還想未來有你。」
「我也是。」
莉絲汀笑了，我還是喜歡面露笑容的她。

「但你是如何做到的？我是指瞬間就離開了那裡。」
「咒語，飛行咒。只要在心中默唸三次想要到達的地方就可以。」莉絲汀説
「就這麼簡單！？這聽起像個母親哄騙孩子會有聖誕老人放下禮物般一樣。」我覺得這未免過於簡單也難以令人信服。
「嘿，這是最簡單的入門咒語，一般巫師也會懂的，何況是我？當然你腦海中要有強烈的影像，這樣才能發揮咒語的作用，要不然就真的會成為哄騙孩子的謊話。雖説是入門咒語，但還是要苦練一下才可以。」
「怎麼了？你想學嗎？」莉絲汀説。
「還好吧，但只要我學了的話將來就可以隨時的到你家裏，這也就方便得多。」

「那首先是你要到過我的家𥚃。」
莉絲汀笑說。
「我想好了一個地方，是我想帶你去的。」
「那你合上雙眼，然後想像那個地方，很仔細的想像，想想那個地方的特點然後默唸三次地方名。」
我合上雙眼全神貫注的想像那個地方的特點，有什麼是令我一想便會記起的，我牽起莉絲汀的手，一，二，三.......

葛拉屋企

好奇想問下有冇新讀者睇緊

有呀 加油

太耐先有一篇文 難啲推到比新讀者睇
不如出密啲啦

其實會唔會去返一日兩篇嘅進度

兩日一篇都夠

目標六月完故

記得之前話2月完故

每月一篇緊

仲有兩篇就完

唔覺意行過live咗

新讀者追到live, 快d加速出文

新讀者留名
超中意奇幻文
樓主出快啲

我張開雙眼，地方沒有變化，我還在一個滿佈野草的地方。我再度閉上雙眼更用心的記起那個地方，我想到了葛拉，我想到了雅各....
「嘿！你成功了！還挺有天分的嘛。」莉絲汀説
到了，我想去的地方便是這𥚃，那個我最熟悉的地方。
「我還以為會是什麼特別的地方，沒想到是你家的店鋪。」莉絲汀噘起了雙唇。
「這裡是所有事情的開端。」我望向莉絲汀，她的表情帶幾分疑惑，想必是對我這番話摸不著頭腦。

「我不是個攝影師而已。」
「是巫師嗎？」莉絲汀問
「時間旅行者，能夠穿越時空改變過去與未來。」
莉絲汀先是微微張開了嘴，瞳孔也隨即放大但很快便回復平靜。
「那為什麼你從來沒有跟我説過。」
「因為要等待合適的時機，有些事情就是該説的時候才説。」
「那.......隨了我還有誰知道？」莉絲汀問
「沒有，我的家人和朋友都不知道，但目前我沒有打算告訴他們。」
「但總有天你要告訴他們，不是嗎？我知道時間旅行是有一定風險的，你回來，你不回來，每次都是用生命去作賭注。」莉絲汀説

我從來也沒有意識過這個問題，或者是我避開了這個問題，我一心認為時間旅行者都是偉大的，因為他們能夠改變歷史阻止悲劇發生，但從來沒有細心想過旅行者是冒著如廝巨大的風險，一旦失手就要向未來的自己説再見，時間就永遠定格在那刻，所愛的一切都隨著時間而流逝，活在一個沒有時間概念的地方。

「你不只是要對自己負責任，還有那些愛你的人。」莉絲汀把頭靠在我的肩膀上説。
「你不明白。説出真相所需的勇氣遠超出我所能承受，我太複雜，不論是家庭還是朋友方面，我只是需要一點時間去整理這一切。」
莉絲汀沒有作聲，她只靜靜的靠在我肩膀上。一會的沈默後莉絲汀終於開口。

「我們都複雜。」

「沒關係，你想説的時候便説。反正你知道我總會伴在你身旁。」莉絲汀説
「紐卡墮入愛河了嗎？沒想到久未見面一見面就給我擲下一顆原子彈。不過我是明白的，人不戀愛枉少年。」
一把熟悉的聲音從客房傳來。
雅各一臉笑容的從客房走出來，用那種「嘿！小子還不錯嘛！」的眼神向我打眼色。莉絲汀顯然有點尷尬，她抬起頭來把身子微微往後退。
「為何偏偏是現在...現在可是凌晨三時...你都不用睡嗎？」我有點沒好氣説
「你也未睡啊！難道你沒有疑惑過為什麼店舖在半夜會亮燈嗎？」雅各用開朗的聲調説着，我真希望現在能説些什麼反駁他。

「戀愛中的人都是盲目，我能理解。」雅各走上前拍拍我的肩膀，他看著莉絲汀然後伸出手介紹自己。
「我是雅各，可算是紐卡的師傅。」
「我是莉絲汀，紐卡的朋友。」莉絲汀用羞澀的表情望向我。
「女朋友。」我對雅各説。
「我真的明白的。」
「好了，現在先把這些擱在一旁，我今晚找你是有要事的。我知道我也消失了好一段時間，但我實在沒有時間去找你，直到現在。事情比我想像中麻煩，布魯市存在了不只一位黑霧影師，他們分散在各地像地下秘密社團，緝拿了好幾位，但他們更像是餌誘般.....背後真正的動機我們卻末能猜透。」

「你是説他們在分散你的注意力？」
「也可以這樣説。我們也曾派出旅行者回到過去，試圖找出些蛛絲馬跡或我們忽略過的細節，但一切都徒勞無功。偵查隊已有幾位要員被殺害。」雅各說
「那追捕師？我還記得那個妮雅，她該不會坐以待弊的。」我問雅各。
「你説得對，她確是帶來了有用的情報。你知道誰是富豪蓋比嗎？他和魔法部素來有點交情，他家族報稱是出口生意，就是出售些奇珍異獸給別人當寵物或座騎。」我忽然想起葛拉曾提到莉雅的男友是富商的兒子，恰巧長期在巷口泊了艘船。
「那個富商是有位兒子的吧？」
「沒錯！但你是怎知道的？」雅各問

做咩sad

葛拉點算

「我朋友的朋友是那位富商兒子的女朋友，而且長期也在巷口泊了艘船，我也就猜想是他。」
「不過他的兒子也不太重要，重要的是他的父親。蓋比每次進出口都需要向魔法部的審查部申報，當然偶爾也會走走法例隙縫，審查部也就雙眼半合，只要不太過分就可以。」
「但這幾個月來他們的進出比以往頻繁，甚至有點不尋常，不過審查部那班老頭子也不當一回事，也沒人着手調查，直至妮雅在緝拿時間竊取者時才東窗事發。妮雅收到線報指時間竊取者潛伏在蓋比的船上偽裝船員，不知是幸運還是怎樣，時間竊取者沒有成功緝拿到，倒是發現些更有價值的事。」

「是人口販賣嗎.....？」我小心翼翼地問
「你還知道得真多。」雅各用猜測的神情打量著我。
「不多也不少，我朋友告訴我的。」
「你該帶我見見你這位朋友。」
「妮雅在搜查船上時發現有神秘房間用黑布蓋着，而且門口施了強力鎖咒，正常人也知事情有點不對勁。她解咒後發現房裏全都是瘦弱不堪的小孩，年齡很小最大的都不過十五歲，這十分可怕。重點是他們都是某些賽倫會成員的兒女。」

「什麼？賽倫會成員的兒女？他們該不會是在知情的情況下販賣他們的孩子吧？」連莉絲汀聽到後也不禁皺了眉頭。
「那些人都是喪心病狂的。」莉絲汀用憤怒的語氣説。
「很可能是交易的一種，賽倫會成員出售他們孩子給黑霧影師。孩子的靈魂是最純潔的，他們就像張白紙，噬食她們的靈魂陪養出來的靈獸就愈為强大。」
雅各嚴肅的説道。

好朋友

仆街，好好睇 好後悔咁早入左黎

咁多文真係好興奮

樓主復出啦

要由頭睇多次,已經唔記得劇情

連寫個個都咁講

其實好快睇完

屌 睇錯名

真係好好睇 出得幾慢我都追！

「不過，害人者必自害。靈獸力量愈強則愈難駕馭，在巫師死亡認領處也不時看到些黑霧影師因無法支配靈獸而反被其呑噬。多數他們的家人不會認領他們的遺體，生前的種種也就隨著煙灰飛滅，黑霧影師是受到巫師所唾棄的，黑霧影師們背棄了一切只為獲得黑暗力量，殊不知世界亦背棄了他們。」
雅各的眼神中流露出幾分唏噓，彷彿他也曾嘗到這種滋味。
「既然這樣，為何他們仍要選擇這條路？或是説黑暗力量到底有多大吸引使他們能夠背棄愛他的人。」
「正如一加一等於二，二加二等於四，那些倍增的數字就像你所得的力量般，力量愈強愈能支配事物，慾望把他們淹沒直至窒息。」
「我沒法想像失去一切的感覺，沒有愛的人生不足掛齒。」莉絲汀流露出像詩人般的感性。

「先不談這些，我今天找你的真正原因是想看你進度如何。」雅各對我説
「你該不會告訴我在這段日子裏你沒有學習咒語？」
雅各見我未有回應便續説
「也不可以這樣説......我還是懂飛行咒的。」我試著為自己辯解，當然天曉得我剛才才學會。
「嘿！我們是旅行者也算是巫師，你要是連咒語也不會的話乾脆不要當旅行者。」雅各的怒氣正持續上升，這是他第一次生氣。
「算了算了，我多少也有責任的。現在來個速成班，教你最基本的攻擊咒和護身咒。」

雅各取出他的魔仗凖備使出咒語，他説咒語成功與否取決於巫師的能量，內心傳遞的能量愈強咒語的威力愈大。
「Servo animam meam！」雅各高舉魔仗向上空揮出，所有燈光瞬時熄滅四周一遍漆黑，只剩下從窗外透來的月影一道紫色強光劃過四周穿向他的身軀，只見強光呯的一聲形成巨大的保護網包圍著我們，這時散出一個模糊的人影擋在我們的前方，突然人影回過頭來一望那人影正正是雅各。
我和莉絲汀都被眼前的景象所震撼，就像我們在看一埸燈光幻影秀。

「這真是基本的咒語嗎....？」
「基本強大的護身咒語，用自己的靈魂來拯救自己。先要相信自己方可使出這個咒語，內心的靈魂受到感召便會成為強大的護體保護巫師。每個巫師都被靈魂所保護着，亦即是另一個自我，而一些法力強大的巫師是可以藏着無數的靈魂在內。」雅各説

一睇到就諗起疾疾，護法現身個畫面

我都係

咁都幾好

+1

呢篇係屬於售買長袍既店主—娜塔既小短文
唔知有冇人記得佢

她把煙圈緩緩吐出然後又用力的吸了一口，她的思緒正浮燥不安的轉動，同時她瘦弱的身軀也在不斷抖動，她試圖使自己冷靜下來但那股不安的感覺已重重籠罩著她，她彷彿聽到母親的聲音正在呼喚著她，她不由得蹲下身子瑟縮在牆角內捂著耳朵，但聲音卻愈發清楚，就在這刻她知道這輩子她都會被這段回憶牢牢抓著。

「娜塔你過來。」
母親用冷酷的聲線喚著她，娜塔的小心臟正瘋狂的在顫抖，她多希望母親能給她一個擁抱甚或一個親吻，就像他們對侍她的弟弟一樣，只是這個渇求還是過於奢侈，啪的一聲母親在眾目睽睽之下用力地摑了娜塔一巴掌，娜塔臉上發熱一下子便嚎淘大哭起來，她不明白母親為何要這樣對待她，她只是個八歲的小女孩就和別的孩子一樣，這個年紀的孩子都該無憂無慮在父母的護蔭下成長。
沒有一個成年人去安慰娜塔，她們都説娜塔是家族的蒙羞，生於霧影師家族卻沒有這項能力。她的弟弟從房間裏走出大廳，他走到娜塔面前輕抹她的淚水，她恨他，但也只有他才會關心娜塔。他牽起娜塔的手走出花園，大人們只繼續喋喋不休在討論娜塔。

「不要哭了。」
弟弟呼出一口氣霎眼間那股氣便化作一頭小馬圍繞在娜塔身旁。娜塔也破涕為笑只是沒多久母親走出來拖起弟弟的手離開，在走之前母親對娜塔説了句她這輩子也忘不了的説話。
「你永遠都只是個失敗者。」

多咗咁多文
Btw more

你咁唔知足嘅

More

慢慢打先高汁 樓主唔洗急 我點都等到故仔完

唔好完 好有feel成個故

終於追曬 樓主加油

新讀者表示 應該六月先睇

「現在該是你表演的時候。」雅各示意我取出魔仗，我緩緩地從外套內籠取出魔仗，我始終不太相信自己會做到，但在望向莉絲汀的那一剎那她的眼神中帶點期盼，儘管此刻一片漆黑我亦確切的感受到。我合上雙眼在心中默唸咒語希望能讓內心的靈魂感受到自己，四周一片寂靜無聲，仿彿世界只剩下自己，而我正在築起橋樑去尋找另一個我。

我張開雙眼高舉魔仗向上空揮動
「Servo animam meam」只見上空劃過一道藍色閃光，就像流星般一瞬即逝。我不禁有點失望但也明白這絕非易事。雅各用眼神示意我再嘗試，莉絲汀走到我耳邊輕聲說了句話，她説：
「你只是需要多一點信心釋放內心的另一個你，不要害怕。」隱約的總覺得她説對了，但，我從來都不清楚自己是個個怎樣的人，我在追求什麼，對於內心也從未直視過，也許是充滿著無數個我，而對於最後會釋放出那一個我又是另一個問題。

我再度合上雙眼，我感受到連結開始緊密起來，我正站在橋樑上，一些白色網絲就在我身旁像蜘蛛絲般稠密而濃稠的織起來，這感覺使我竄起雞皮疙瘩。
「Servo animam meam」這次藍色閃光不再一瞬即逝，它大概繞了一圈便像煙火般悄然消失。
「這是個好徵兆，你能感受到內心的自己但你卻欠缺勇氣去面對。跟隨內心的流動，無論是那一個你也好，他也是你。」雅各說
「那，如果我釋放出一個邪惡的本我，我還能控制到他嗎？」
那一個陰暗又可恥的我。
「你要記住他們是不能夠操控著你，而是你支配他們，他只是一個基於現實而壓抑著的你，在適當的時候䆁放發揮內在的潛能，你知道嗎？」雅各說。

我點頭示意明白，的確這沒什麼可怕，我只是利用他們保護自己，這個我才是真正的主人。我大力吸了一口氣用更洪亮的聲音高喊咒語，漆黑的空間冒出深藍色的閃光它穿過我的身驅之際就像提示我＂那個他＂要出來了，一個巨大的身影擋在我面前，龐大的身影對比出瘦弱的我。

原來我也有能力，我沒有想像中軟弱，只要我願意嘗試。

出文了

建議以下文章配搭歌曲觀賞

雅各和莉絲汀走上前站在我身旁，我們仨凝視著眼前這個龐大的我，沒有説出句話來，我覺得，這個時候的沈默是適合，説出話來反倒破壞了氣氛。那巨大的影子漸漸模糊然後縮小直至消失在空氣中。「這不就成功了嗎？」雅各展露出一個像老懷安慰般的微笑，莉絲汀臉上亦掛著其招牌甜美笑容。
「現在你已學會了基本的護身咒，這很重要，它能在危急時保護你甚或阻擋巫師的攻擊。」雅各説。
「那接下來要學什麼。」施唸咒語的成功感使我求知慾變得旺盛，手中的魔仗亦蠢蠢欲動像是告訴我它已準備好了。

「沒了，今晚就這個。有些是事情不用急著一晚完成的。」雅各一臉輕鬆的説，如果我是女生，我絕對會喜歡上他的，偶爾流露出像歷鍊人生般的沉穩，偶爾又一臉從容不急像天上有塊巨石砸下來他也不會奔跑，嚴肅的時候又充滿著個人的魅力使你無法忽視他的話語，他到底還有多少面，我不知道，我想我得花點時間才知道。
「嘿！你是説真的嗎？一晚就只學一個？」我不能理解他的想法。
「是真的，我不會騙你。我們還有很多時間可以浪費，偶爾也能去吃個飯來個深層對話，長期處於緊繃的狀態使我快要忘記生活的感覺。管他什麼黑霧影師。」雅各不忘打了個呵欠。

我望向牆上的掛鐘，現在已是凌晨五時距離破曉還有一個小時，這個晚上充滿驚喜。
「我也就先回去補眠，你們就自己看著辦吧。」雅各說。
「那我們什麼時候再見，例如吃個飯。」
「我會再找你啊，反正我怎樣也找到你。」説後雅各就轉身離去。
「但我找不到你呢.......」我小聲的嘀咕著，我也不知道我在説給誰聽。

雅各走後就只剩下我和莉絲汀，像最初那樣。「你想去個地方嗎？」這次到我想帶莉絲汀到一個地方，就連葛拉也不知道這個地方，只屬於我的秘密空間。
她未曾反應過來我便牽起她的手走到大街，我相信還能趕得及。
「到底你要帶我到那𥚃啊，怎麼也就不說清楚。」莉絲汀的神色帶點疲憊，但我相信到了那裡以後，她會被眼前的所感動，疲倦的雙眼會再次回復閃亮。
「不用什麼都要清清楚楚的。」

穿過幾個街口後我帶莉絲汀走到靠近海岸的一間兩層平房，這裡有點隱蔽，到了這條街以後還要穿過一條橫巷。地下那層用作成一間花店而上面是住所，不知道什麼人才會費勁前來買花，走到大街上隨便也有個小檔賣花，這𥚃也廢棄了很久，至少每次我前來也沒有人，招牌也早已生銹發黃。莉絲汀用不解的神情盯著我，我只對她説就請你放心吧。

我引領莉絲汀走上花店旁的樓梯，一直走到平房的天台，天空正由深邃的藍色漸變淺藍這正是破曉時分，清晨的清新空氣在大氣中流動。我叫莉絲汀合上雙眼然後小心翼翼的帶她走到天台邊緣。莉絲汀緩緩的張開雙眼，眼裏果真回復閃亮又或者該說是淚光來。在我倆面前的是能俯瞰著布魯市的景色而在背後是一片無際大海，平房和商店鱗次櫛比，遠方的房屋細小得像坨模糊的白色粉團。
天空已逐呈魚肚白，日出來臨之際我把她摟在懷中輕輕親吻了她柔軟的雙唇，那感覺像親吻一球白色的綿花糖而且入口即溶，她口裏混合着煙草和殘留的酒精味形成了一種獨特的氣味，專屬莉絲汀的氣味。

「總有天我們會離開這裡。」在雙唇快要接觸時莉絲汀這麼的説着。

聽完首歌就好有畫面決定寫埋出黎

加油，之前斷左太耐，希望今次可以完成佢

新讀者留名

已經live咗

有文 好正

每月一篇

有文

等到就唔記得內容

咁樣都未算等得耐喎巴打

我都係嗌定個孫燒個結局比我算

第2個魔瞳

樓主出文嘅頻密度就同未來一樣咁充滿未知

是咁的，最近番完工太懶又攰所以都冇出文
不過呢度啲讀者都好好
冇問候家人催出文之類
而我就開左個fb page用作整合
例如人物介紹 或者關於呢個故事入面角色既番外小短文、呢個世界觀入面既小短文等都會擺係Fb 大家有興趣就入去like

那種感覺新鮮得像給一個嬰兒初嚐檸檬的滋味般，只嚐一口便酸得面容扭曲但過後又極度想念這種味道，又或者是走在高空鋼線上般既緊張又刺激，我開始明白為何人們在戀愛時都被沖昏頭腦，親吻擁抱牽手也使人腎上線急升，人的一生若然沒有愛戀過死了也就不足為惜。只是剛把莉絲汀送回家腦海裏便浮現起她的樣子，或許她也會有同樣的感覺。

我躡手躡腳的回到家裏，但快走到房門時卻發現房門半掩而母親正坐在床沿上若有所思的看著窗外。母親轉過面來我們四目交接，她眼裏沒有一絲憤怒感也不像是要責備我，她就這樣靜靜的看著我。
「嘿.....起床了嗎？」我打破了沈默試著使氣氛輕鬆一點。
母親沒有回答只報以一個和譪的微笑，那微笑反倒使我害怕起來，明明她是我的母親而我不應感到害怕的。
「昨晚玩得還算開心吧？果然年輕就是放任。」母親用輕鬆的語氣説著，她揮手示意我坐到旁邊。
「我昨晚和莉絲汀去派對了。」
「那個女生嗎？她挺不錯的，和葛拉一樣也是個討人喜歡的女生。」母親對我點頭説著，看起來她還對莉絲汀挺有好感的。

「對，便是她。我們也相處得還不錯，但也因為太過高興便失去了時間觀念，我能夠保證不會再有下次。」
母親輕嘆一口氣。
「其實我沒打算責怪你，反而是為你感到高興至少現在你的社交圈子擴闊了，也有一個年輕人該有的模樣。你總不可能一輩子留在這裡的，甚至年輕得不該困在這裡。」
「這個你，我還真有點陌生。」我不知道該怎樣形容這種感覺，她的確是我的母親，但同時也似是個陌生人，我們很少披露內心的想法給大家聽，我們相敬如賓像活在同一屋簷下的租客與房東。即便是父親其實我也不太知他現在在幹什麼，只知道他會出外應酬，他偶爾會喝點酒然後在房間裏呢喃人生的苦痛，他晚上偶爾會在我房門前佇立一會兒。

「我知道，我知道這一切的確有點遲了，但其實我什麼都知道，正是因為這樣我不可能再裝睡，你是我的兒子而我有責任對你坦白一切。」

「正如我希望你也會向我坦白所有。」

嗚哇 樓豬更新喇

竟然有文 都係等到六月重新追一次

或者七月

啱啱係隔離追左文

btw加油 好睇

睇完篇文真係完全唔記得哂上次講緊咩 睇黎要遲啲由頭追一次

仆街, 臨考試先live 咗

唔洗驚啦 你考完先會有文

我會等你架樓主 高質文只要唔爛尾就

等你呀樓主
睇完忍唔住煲番哈利波特

新讀者
一個鐘追到live

到七月個時入來見到樓主話十二月

啲咒語係拉丁文？

Live 個故唔錯，加油

分左幾日睇，終於記得哂d人名

係

一次過live左

等左咁耐得一篇

少年你太年輕了 樓主都話七月返黎再追

Sor
Thanks 巴打，岩岩睇唔到

一次過追到live
樓豬加油

隔咁耐一次過追返哂
原來仲未完

Live 左

重未有新

Live左，好睇

「我知道你偷看過我過去的相片。」母親説時語氣平淡但對我而言卻像擲下了一顆原子彈。我想要説些什麼但又説不出什麼來，我只能默默的低下頭去回避視線。
「對不起，我不該偷看的。這是你的私隱。」終於我試著開口説，即使此刻她要責罵我或是什麼也好都是我活該的，畢竟這可能是母親內心深處最重要的一段回憶，而且她並沒有打算讓任何人知道，每個人都該有一個秘密就只屬於自己。
「我沒有打算去責罵你或是什麼，畢竟事情都到了如此地步，我亦相信現在是個合適的時機讓你知道關於事情真相。」母親吸了一口氣又再説下去。
「其實—我並不愛你的父親。我相信我亦不是他的最愛。」明明就早已知道這事實，但當真相説出口卻仍會感到難過。難過在我不能想像和一個不愛自己人共處同一屋簷下十多年，難過在得承認我不是個愛情結晶品，難過在他們都沒法跟最愛在一起。

「這我都知，從我懂事開始便知。愛情的模樣不該是這樣。」
「如果你是我可不能説得這樣輕鬆，我喜歡的可是女生。這可算是犯禁，在我年輕的時候便知道自己和其他女生有點不一樣，我和男孩子都能當朋友但也永遠只限於朋友。」
「我的父母每逢星期天便會與其他賽倫會的成員到教會禮拜。那是我第一次遇上了她，諷刺的也是偏偏是在教會遇上她。」母親只能䆁出個無奈的苦笑，我知道，母親一定很愛她，不然回憶起她時眼睛又怎會泛起淚光。
「你真該早點告訴我這一切，這樣我能了解你多一點，至少我們的關係也不會像是個租客與房東夫婦。」母親聽到後只不斷的搖頭。
「我那知你會否為我守密，而且你可能會十分痛恨我。」
「我會為你感到難過多於痛恨你。你和父親都沒有錯，只是你們當時沒有能力去反抗。」
「你很善良，這點像你的父親。」

這次換成是母親低下了頭，彷彿想說些什麼但話到嘴邊又啃在喉嚨中。

竟然仲有新讀者

pmed

其實你新開po已經比個標題吸引左
收藏左一直唔記得睇
係最近先記得
樓主加油

因為我出文速度都好慢下 所以都冇諗會有新讀者
多謝支持

每次有人推文 就有人唔小心入坑

我都係，最近見有新
所以先一次過追。

就黎開得post 2

原來有文

樓主幾時再有文

新讀者留名
諗著等到2018再一次過睇

睇黎都要

等到唔記得晒內容

終於更新左一章

竟然live左，好睇，留個名先

好後悔咁早入左嚟
Btw正文加推

「他是個很善良的人，賽琳娜和我都是這樣認為的。」母親説。
「賽琳娜...？那個女生叫賽琳娜？」
「沒錯，是個極為動聽的名字。」母親説時嘴角上揚，這種自然反應是絶不能騙人。
「我也相信她一定是個很有魅力的女生，不然也不會使人念念不忘。」
「第一天在教會認識時我便知道了。我們的父母都是虔誠的信徒，每逢星期三便會到教堂禮拜，但正值青春期的我們可沒有這種心思，你能想像在教堂裏呆坐三小時就是聽那些牧師訴說神的恩典、身為賽倫會成員該有多自豪這種廢話嗎？賽琳娜便不會了，也因為她我和溫特斯才能脫離苦海。」
母親説時語氣興奮，彷彿又回到了那段舊日時光，她仍是個正值花樣年華的少女。我覺得這種情況十分有趣，我沒法參與她的過去，但只要聽她這樣說著彷彿我也曾經歷過。

「那些人總是説我們是被挑選的一群，賽倫會是神的存在，他們還會告訴我們因為神想重頓這混亂的塵世才會有賽倫會的出現。」
「無意冒犯，但這聽起來像異端教派的感覺，賽倫會並沒有拯救了蒼生。」
「這當然了，反正我們也沒有放在心上，每逢那天我們便會出去溜達，那些大人們也不大會理會我們，只要趕及在黃昏時回去便可以。我們會到離教堂不遠的一個小樹林裏，那裏有個小湖泊，我們會在剽石頭、或就躺在樹蔭下説些無聊話。那是個最美好的夏日時光，陽光照射下的水面波光粼粼，石頭擲在水面噗通的聲音，賽琳娜的舞蹈。」
「這絕對比在教堂呆坐冥想有趣得多了，他們會有一小時的冥想時間，説是反思自我的時候然後每個人便要上前分享，當然少不免要讚頌賽倫會一番。」
「我猜一定是説賽倫會營造了一個美好的社會之類。」

所謂的美好新時代。

竟然有文

live左

由二月第一次留名 儲到依家一次過睇 竟然仲有得追live
連登故一大奇蹟
不過高質

說好的一日兩篇呢

樓主17號都仲未有文

一月兩篇下話

「這是最好的時代，也是最壞的時代。」對賽倫會的人而言這可能是個美好的時代，他們享有財富，擁有權力，他們站在高處凝望平地下的人。而平民只能掙扎在這社會中，接受賽倫會的安排，當然亦有少數如葛拉般有一腔熱誠，她渴望逃離布魯市，我也知道她並不屬於這𥚃，留在這裡只會把她逼瘋，應該是説在布魯市生活久了的人都會是個潛在瘋子，只待某天觸發了引爆點然後葛拉夢想中的時代革命便會發生。只是目前我不見得人們有想改變的衝動，也許是時間磨滅了人的耐性，逃不掉就只可逆來順受。

母親從口袋裏取出香煙，熟練的點起火。一呼一吸，回憶都在煙圏中浮現，消散。我覺得此時的母親才是原來的她，她也許是個時空旅人，經常深夜獨自坐在窗邊抽煙然後隨著煙圈走進昔日的時光，只是到了清晨便完結那趟時空旅行。
「你抽煙。」
「以前我討厭抽煙的人，但到後來我也成為了抽煙的人也就發覺其實也沒什麼大不了，人是會變的。」我覺得此刻的我倆都有點感性。
我喜歡這樣的此刻，我了解到母親的另一面，在母親身份下的另外一個她。

「你有愛過父親嗎？」這是句強而有力的提問。
「有，但與愛情無關。」母親低下頭來。
「他喜歡的是那個花店女孩。我們之間都是段錯開的愛情。那女孩的家裏經營花店，那女孩也美麗得如盛開的鮮花，溫特斯時常去偷看她，他只敢和女孩四目交視卻不敢主動上前，我和賽琳娜也常常取笑他的懦弱。直到有天他主動邀約了女孩，女孩也答應了他，但在那晚女孩卻失蹤了，後來她的屍體便在海岸給人發現了。她在家附近給人姦殺。」
「這件事影響了你父親往後很多。他變得沈默起來，也不大愛笑，大概內心的某處失去了些什麼，也就找不回什麼。」
「我還以為父親一向也是沈默寡言的人。」
「他想很多，但話很少。」
母親説。

「那...如果人生可以重來的話，你還會想當賽倫會的成員嗎？」
母親遲疑了一下最後點頭。
「這樣便遇不上賽琳娜，也遇不到溫特斯。」
「但如果是我，我寧願當個平凡人。愈是了解賽倫會，我便愈為自己是其中一分子而感到可恥。」
「我知道，但你不屬於賽倫會，你的天賦也不應使用在賽倫會上。」母親説
「懂得照相可不算是天賦，只要有這台相機誰人也可以照出過去與未來。」
「你知道我不是在說這個。」母親一臉認真，那臉容告訴我事情有點不對勁。我沒有回答母親。

儲咗兩三個月先入嚟睇

溫斯特。

男孩躊躇不前想要邁開腳步來，卻始終站在這裡，男孩轉身望向他的朋友們試圖想獲取點鼓勵。
「你就快點上前認識人啊，我説那女生也一定對你有意思的。」女孩高聲的説道還伴隨著爽朗的笑聲。這女生喚作賽琳娜，在炎夏的陽光照射下她那蜜糖膚色份外耀眼。
「對啊，什麼也可以騙人，但眼神卻騙不了人。你看，她又望著你了。」女孩和賽琳娜互換眼色接著一起大笑起來，女孩的笑聲如銀鈴般清澈，笑時雙眼像彎月般。
「我和蕾貝都是女生，很清楚女生喜歡人時的反應。就給點自信心啊！你可是溫斯特，你很帥氣而且是賽倫會的成員，那有女生不會喜歡你。」賽琳娜豪邁的摟著溫斯特的肩膀，蕾貝也在旁點頭表示認同。

溫斯特想了想又覺得不無道理，他的確長得不錯，家族在賽倫會中也有著一定的名氣。但他對自己總是欠缺了一點適當的自信，而眼前這位女孩也漂亮得如件藝術品使溫斯特光是對視也要屏息靜氣。溫斯特點點頭決定向前邁步，他和女孩的距離就只剩下三步，女孩正埋首在花叢中間沒有注意到男生的前來。正到走在前面女孩才察覺到他的到來，女孩臉上泛起一陣紅暈只敢低下頭來待他開口。溫斯頓生硬的揚起手向女孩打招呼，女孩不禁噗哧一笑，她的一笑教溫斯特內心有如動物園脫籠般不斷撲動。
「我叫溫斯特。」他試著用輕鬆的語氣說道。
「我是黛西。」
他們之後沒有作聲只是凝望著對方，像是探索對方此刻的感覺是否和自己一樣。
「我常常看到你。」黛西先開口說
「我家裏就在附近，閒著無事就喜歡在這裡走走。」溫斯特編了一個簡陋的謊話。
「那你也挺悠閒的。」黛西笑説。
溫斯特只站在那裏傻笑着，女孩也嬌羞的微笑著。

賽琳娜和蕾貝在對岸看著不畤在猜想兩人會說些什麼，只見雙方笑意盈盈她們也就放心起來，也慶幸往後不用每天陪他前來。差不多過了半小時溫斯特才踏著輕快的腳步回來，未待溫斯特開口她們便知道他成功了，那女生一定答應了和他外出或是什麼，只見溫斯特漾起甜蜜的笑容卻沒有說些什麼。

直到日落之際他們漫步回家時溫斯特才緩緩的説出一句：
「我約了她明晚到公園裏散步。」

中間斷開左

6月就完啦 樓主

條女

每個月兩篇

岩岩完sem返黎一次過追3個月既文
推！

7月啦

hi

仲係度

文呢？ 樓主

樓主夠鐘出黎po文啦

要開新post啦

仲以為有文

「你總愛把東西亂放，有些東西就該藏起。」母親説
我忽然明白她所說的是什麼，到了這時候我也沒必要裝傻作啞，我是騙不過她的。
「這可是我的壞習慣，看來在你發現我更多秘密時我便要戒掉。」
「你要好好運用這天賦，我是說不是每個人在其人生中都能體驗到這種事情。我能拍照看到過去與未來但卻不能回到。過去影響現在，現在成就未來。只是微小的差異已足夠影響整個人生。」
「你也要緊記不要讓賽倫會的人發現。」但母親已經知道這事情，予盾的是她也是賽倫會的人。

「那我該如何處理你是好？畢竟我答應了人即使是父母也不能告訴自己這身分。」
「你告訴我和我主動發現是兩回事啊，嘿，我可是你的母親。」母親説。
「現在我們都知道彼此的秘密，這感覺還真不錯。」

母親點點頭又望向遠方，她的靈魂就似在十八歲便一直漂流在遠方，大概從失去她那天開始，一直末曾回來。母親從床上起來，在離開房間之前她低聲説了句話，但那聲音更像是對自己呢喃著，我始終聽不清楚。

樓主你都無出咁耐 不如一次過出多d啦

開新post啦喂